【幻想】【長篇連載】《叛神軍團》(一)源於絕望

好嘢！整理好出版嘅內容，可以係唔同地方發佈喇！
不過因為要砌啱字數，無辦法好靚仔咁整齊做分段，希望大家唔好介意，睇到斷斷下咁。
我會盡量做足小小更新！
而唔介意有劇透又對設定有興趣嘅，可以到呢個地方睇：
「世界觀設定集」

叛神軍團(一)源於絕望，開始喇！

序
「你聽到嗎？」
「……」
「喂……聽到嗎？」
「……」
「米勒大天使大人，實驗體沒有反應。請宣佈計劃失敗，將她處理掉。」
擁有三對綠色羽翼的天使走到石牀前，檢查著牀上那生命體的死活。
「米勒大……」
「慢著……」米勒阻止了天使的追問，微微彎身到牀邊，對生命體說：「你放棄了嗎？」
「你來此是為了什麼？」
「你忘記了那個人的名字嗎？」
生命體漸漸對米勒的說話產生反應。
「……他就是你最重要的人……叫洛亞的男人……」
霎時間，不成形的生命體張開眼睛大叫起來，撕裂的叫聲令一直在侵蝕自己的力量也融合起來，形成一個少女的外觀，安靜地睡著。
「成……真的成功了！」
米勒見狀卻木無表情，微微點頭表示滿意這個實驗的結果。
「給她裝備，兩年內，將她訓練成跟洛亞一樣強的天使。」

協助實驗的眾天使接到命令，縱使知道這是一件強人所難的任務，但也不敢反駁位於「神」之下，三權之一，掌管神界軍事的熾天使米勒。除了──
「……等一下，米勒大天使大人……這樣會對實驗體造成沉重的負擔……請三思。」
「……你……愛爾麥蒂……」
「……是的。」
「曾經是中級天使，因對『神』不敬而降級為連下級天使也不如的一般『聖徒』。現在留你在這裏參加研究，只不過是因為你曾經是實驗的要員。你不好好感恩，反而質疑我的決定？」
愛爾麥蒂自知剛才的說話不合禮儀，單膝下跪後再抬頭對米勒說：「請原諒我對米勒大天使大人的冒犯，小人只想成功的實驗品能夠順利發揮她的功效，有助──」
「閉嘴！」米勒隨手一揮，一柄被他隔空操縱著的巨劍從無形化成實體，劍尖指向愛爾麥蒂。在旁的天使全部被嚇退而雙膝脆下，卻沒有影響到愛爾麥蒂堅定的眼神。
「……妳想死嗎？」
「只要對『神』忠誠，堅守對『神之光』的信念，『神』一定會保護一直擁戴祂的『聖徒』。我不會死……」
米勒十分欣賞愛爾麥蒂的勇敢，滿足地笑了一笑：「好得很……現在我賜予妳回到座天使加伯列大天使身邊的機會，留在技術發展的研究所中工作，永遠跟它共存亡……懂嗎？」
就是說……被判了無期徒刑，軟禁於研究所內。愛爾麥蒂不禁「切」了一聲：「感謝米勒大天使大人，可以再次回到加伯列大天使大人的身邊，我實在高興不已。」
「那還不給我快點滾回你的牢房去？」
愛爾麥蒂自知身份、地位、關係、力量也遠遠不及面前的大天使，只好離場，任米勒獨斷獨行。

「其他的天使，給我準備她的戰鬥裝備，一旦醒來，我要她馬上成為我最強的戰鬥天使，目的只有一個……」米勒上前，用力掐著那人形天使的頸部，將她抽高：「……洛亞……你這個逆賊，背叛我們神界的罪人！我要用你妹妹的雙手將你殺死，讓你感受一下被親人背叛的感覺！所以……妳一定要成為我最強的弟子……」
說後，一直保持著冷漠的米勒，眼神中散發著不尋常的怒火。終於……祂也掩飾不了兩年來的屈辱，在一眾天使面前大笑起來，有違祂一向冷漠的形象。

序完

留名

抱歉，過去兩天有點忙，超出預計，所以沒有更新。另外十月一日有悼念活動，我都會未必會有時間更新，所以今日會更新多少少。先跟大家說聲對不起。

第一章：源於絕望
1
中十五世紀，位於人界的馬耳達大陸發生大規模的國家內戰。亞佩路嘉一世帶領著義軍攻陷了克里米城，推翻了腐敗的政權，並實施仁政，克里米山脈以南的國境漸漸變得富庶起來，令國內的市民享受了十年的和平盛世。
但在山脈以北的境外，僅餘的聚居地仍然飽受著戰火摧殘與自然災害的威脅，村民也紛紛逃入富庶的亞佩路嘉軍國，令北方村落開始荒廢起來……

「是這裏了……」利雅獨自一人來到荒廢的村落。
村口高高掛著的牌坊寫著「瑞克村」，是利雅成長之地。
利雅淡然內進，四處的頹垣敗瓦無法令她回憶起當年的生活，猶如陌生的國度。
縱使如此，利雅還是走在熟悉的路上，每個路口也能指示出利雅認知中的方向。終於，她來一間荒廢的教堂，是她跟哥哥一同成長的避難所。教堂被日久失修的籬笆包圍著，正門前是一處空地，四周只有凋零的花草樹木及荒廢的農地。
「克里絲、蘭特亞、美連拿、斯里、還有神父……我很想念你們……為什麼這裏會變成這樣？在我離開的這兩年間發生了什麼事？你們如今又去哪了？還有……洛亞……」
說起回憶，面上也沒有半點失意，是被改造之後的後遺症嗎？
既然這裏是洛亞成長之地，或許可以在這裏找到一點關於他的線索……
「利雅！」
突然出現的是她的同輩，準下級天使──拉娜。
「是妳？為什麼妳會在這裏？」
「在擔心妳呢。既然妳可以被派來人界執勤，就應該放鬆一下神界的規範，高興一點才對！為什麼妳還呆頭呆腦的樣子？」
「我不曉得……只是習慣了吧。」
拉娜想了一想，深深嘆氣：「也許米勒熾天使大人對妳太苛刻了……」
「不是，米勒熾天使大人一直很支持我，令我變得更強，這樣我才可以找回洛亞……」利雅說後才發現自己失言，因為洛亞這個名字在神界中是不可提及的禁忌。
「……妳還在想他嗎？為什麼妳會如此執著想協助神界找回這個墮天使？」
「沒……沒什麼。」
「妳記著，我們是次的任務只是回收散落人界的『神之光結晶』，只要完成任務，我們便可以由準下級天使晉升為下級，為神作出更多的奉獻！」
「沒錯……我會小心完成任務的。」
「那我走了……記住要小心，要求救便找位於人界的守門人吧，我們在那邊會合吧！」拉娜展開自己的羽翼，往滿是密雲的反方向飛去。
(待續)

「啊……似乎有大型的沙塵暴來了……得要找個地方避一避了……反正……別的生命體……似乎有所行動了。」
自利雅進入村落之後便發現這裏的氣氛有異常，是敵人留下的陷阱？
只是敵人的身份與目的都不明，她決定刻意闖入來看看，等對方自行現身……
「有什麼東西來了？比預期中快……」
利雅趕緊找個不顯眼的廢居，屏息以待，從門縫偷偷監視。對方一行五人，同樣穿著斗蓬。以基本的陣法來戒備前進，但沒想到的是……他們只是一般的人類，似乎不是神界的敵人。
這時，站在最後方的男人說：「……我們先找一處可以安身的地方吧。天快黑了，照觀察今晚不會有月光，沒人會在這種無法看清環境的情況下行動，只要做好戒備的工作，我們便可以安心休息。」
站在最前的探子說道：「首領，前方有一間教堂，似乎很堅固呢！」
「檢查一下，沒問題就當據點吧！行動要快啊！」
以一般的人類來說，五人的行動不算敏捷，亦欠缺力量，但從行動的方式所見，有著彼此間的默契。為什麼他們會來到這個荒野之地？現在連進入了敵人的陷阱也不察覺……利雅決定繼續監視他們五人的行動，也許他們需要幫忙。
探子走到教堂前，小心翼翼地看：「地上沒有鞋印，門窗也封了一層厚厚的塵埃，一點生命氣息也沒有。」
另一位身手明顯有別於其他四位的人繞著教堂視察：「荷米，我想可以在這裏休息一下，我先進內檢查，你安排三少準備警戒用的陷阱。」
「沒問題！拜託你了！無雙。」
「二哥！我又要去啊！」
利雅看著最矮小的女生走到叫無雙的人身邊，用可憐的表情令他屈服，由她跟去。
「剛才的首領叫荷米嗎？為什麼那個無雙似乎比荷米更有實力？」
利雅對這群人的來歷越來越感興趣，但覺得他們的判斷力有點可笑。剛才利雅一直也在外面徘徊，當然沒有留下痕跡。既然敵人刻意設下陷阱引目標上釣，當然要做到無人來訪的感覺。
「真是粗心大意的人類……」
(待續)

冬季日短夜長，昏暗的天色下，沙塵暴漸漸消失在夜空中，變成一道無形的風暴，只能從蠻橫的風力拍打在古舊的教堂木門及窗框時才知道……它已來臨。雖然這裡多年來飽受北風的吹襲，但教堂還是屹立不倒，相信也不會因為多了五位倒楣的住客才突然塌下……至少不是今晚。
利雅從狂風中感受到些許的變化，開始戒備起來。
「不是人類的力量……甚至不是來自人界的大自然力量……這是不一樣的氣息，似乎是敵人來了……」
正當利雅往教堂的方向一看，突然從窗內發現一點熟悉的光……
「是『神之光結晶』？為什麼這群人類會有神界的聖物？有可疑……但四周的不安感又是什麼一回事？到底他們是利誘我的陷阱，還是無辜的人類？」

「神之光結晶」，是當年被洛亞在神界逃走時偷走的聖物，內藏著以「神之光」為基礎，配合在人類身上作研究的成果，目的是希望可以由人類去控制「神之光」對抗入侵人界的外族──魔界的惡魔、星界的星體及冥界的怨靈。
自從數百年前一役，人界的主宰蓋亞突然放棄對人界的統治，令五個世界的勢力失去平衡，造成混亂。神界有見及此，開始著手研究以人類為基礎的「神之光」力量，為人類加強保護自身的能力，並以洛亞為第一實驗體。
研究大約進行了八年，在不明原因下，負責內政的智天使大人──拉斐爾帶同洛亞一同叛亂，帶走了「神之光結晶」後下落不明。據說當年米勒熾天使大人親自出手，將叛亂的兩位天使擊傷，但「神之光結晶」因此被轟成數件散落在人界，拉斐爾與洛亞亦逃去無蹤。
「雖然說我們的任務只是回收『神之光結晶』的碎片，但如果可以找到哥哥，也許可以帶他回到神面前認罪，饒他不死……說到底，我認識的哥哥不會跟神作對……當中一定有什麼問題……」
利雅認定洛亞是無辜的，故此主動要求來執行這任務。
「沒想到『神之光結晶』竟然在人類手上，他們似乎還不知道當中的力量，竟然這麼隨便地拿出來……」
「神之光結晶」在任何情況下也會發出白色「神之光」，漆黑之中清晰可見，要是想搶奪力量的敵人出現，這幾個人類一定無法抵抗。
「不行……我要去跟他們交涉，在敵人來襲之前帶走它！」
1節完(待續)

2
草綠色短髮，手持長鞭，是前任首領──基爾大人的標誌。
「以不義之財作目標，以同伴之命為根本，以有限之力去扶弱，以最快之速來逃命。」
這是「青風盜賊團」最重要的守則，亦成為了基爾大人的座右銘，故此深得平民愛戴。可是盜賊始終是盜賊，就算基爾有資格被封為俠盜，但盜賊團裏良莠不齊，終究因為犯法而被國家軍追捕，又或是得罪同行的公會，惹來不少麻煩。
終於有一次，盜賊團不明不白地被高手伏擊，慘遭滅團。基爾大人亦不知所蹤，剩下遺孤荷米及四個最好的朋友。為了重振聲威，荷米決定肩負重任，獨自挑戰最高難度的任務──到首富家盜取價值連城的「幻之晶石」，可惜被同行者出賣，落得被通緝的下場，只能逃到北方重整旗鼓。

「那個女盜賊真可惡，害得首領被軍方通緝了！」
說話的是團中唯一的女生──五行。想到當時的臨時合作夥伴竟不顧道義，為求脫身而出賣荷米。而更令她不悅的，是對方的身手及美貌也在自己之上。
荷米回道：「別放在心上，我們只是利害一致才會互相合作，而且她的身手不凡，是個很有意思的拍檔……但也沒用呢，不會有下次了。」
「首領真是個色鬼，看到漂亮的女生便失去判斷力了……」
「怎會？我只會被漂亮的珠寶吸引！」荷米為了掩飾欣賞美女的嗜好，從口袋中取出了是次的戰利品──單隻鑲嵌了「幻之晶石」的耳環。
耳環閃爍著一點點光芒，吸引了五行過來問道：「如果賣掉這一隻耳環，可以賺到多少？」
荷米收起了笑容，突然認真地說：「無法估計……因為從來沒有發現過類似的物質。」
五行聽後也吃了一驚，荷米再解釋：「『幻之晶石』據說是一顆無堅不摧的寶石，現在已知的情報還是很少。只知道大約在一年前，它於克里米山脈的內壁被山上的居民發現，輾轉流入商家手中，得知它會持續發光的特性後開始不斷漲價，就連軍方也採取行動搜索，但可惜之後再沒有新的發現。」
「嘩……就是說……這種晶石世界上只有一粒？」
五行讚嘆著想，也許大家從此便可以過著一世無憂的生活了。
「傻人！這是一對耳環，最少有兩粒吧！而且我還是不太相信軍方的報告。因為它的特徵這麼明顯，要發現它應該不太困難。」
前方的無雙突然停下腳步，說：「荷米，還是收好寶物，這裏不是個安全的地方。」
「好吧……我們先找一處可以安身的地方吧。天快黑了，照觀察今晚不會有月光，沒人會在這種無法看清環境的情況下行動，只要做好戒備的工作，我們便可以安心休息。」
說著，五人便前往面前的教堂安身，直到晚上的沙塵暴降臨。
(待續)

安置好四周的警戒設施後，眾人都希望爭取時間回復精神，以便明天再上路。無雙與荷米則坐在門前聊天，不想打擾其他人的休息時間。
「無雙，我們之後應該怎麼辦？這樣下去，可能未發財已經死於荒野了……」
「誰叫你私自行動，偷回來的寶物知名度太高，已經沒有可能在國內找買家……要不從消息較差的北部入手，找一些遊牧民族來洽商吧？」
荷米聽到後有點緊張。北方的遊牧民族都是一些好勇鬥狠的野蠻人，真的會有這種經商的概念嗎？要是他們看中了，只搶不買，那就十分糟糕了！
「你不是在怪責我吧？我只是一心想重振聲威⋯⋯」
無雙嘆了口氣，用力搭著荷米的肩膀。單憑這個動作，荷米已經明白無雙沒有介意。要是有不滿，他就不會跟來一起上路，這種兄弟的情義早已在過去的經歷中建立起來了。
突然，戶外的沙塵暴似乎有所改變，安靜得連吊燈搖曳的晃動聲也會聽到。
「風沙停了，荷米，我想到外面看看。」
冷冷一句，荷米也意識到什麼，跟著無雙一起行動。
推開大門，眼前伸手不見五指，二人只能靠火把照明，勉強可見籬笆的缺口。隨著突然沉靜的氣氛，帶金屬的腳步聲從籬笆處傳來。
不知是誰，不但沒有驚動他們設下的警備，而且光明正大地從正面而來。
荷米與無雙沉著地等待那人步入照明的範圍……
是一位女生。一頭金黃色的長髮鬢成辮子，雪白的皮膚，右邊耳背插有一隻細小的白色羽翼，藍色亮麗的眼睛滿是警戒，雖然是個年約十八歲的妙齡少女，但感覺十分鎮定。她身穿銀藍色的輕鎧甲，手中握著腰間的佩劍，劍鋒被兩條奇怪的藍色緞帶緊包著。
「我見到剛才從窗內閃出白色的光芒，請問那是屬於你的物品嗎？」少女的聲音有點柔弱，但說話的語氣十分堅定，應該是有備而來。
「小姐，妳應該不是強盜吧？想打我這件寶物的主意嗎？」
無雙趁著荷米說話的時間，邊觀察少女的動靜，邊慢慢移離荷米，企圖夾擊對手。
「我不是強盜或是盜賊，我最討厭這種九流行為，我只是來取回屬於我們的東西。」
「九流？你沒聽過『青風盜賊團』嗎？我可是『青風』的首領──荷米！被我得到手的東西，便是屬於我的。妳有本事便來搶吧！但不好說，妳剛才不是說不喜歡搶奪嗎？那妳現在又可以怎麼辦呢？」
荷米刻意挖苦對方，挑釁她的情緒，這時無雙已經走到她視線的死角，正要準備出手……
(待續)

「強詞奪理！」少女正面向荷米回話，下一刻卻突然向無雙出手，連劍帶鞘砍向他。無雙忙亮出了雙刀擋下。雙方也沒使出全力，只是在試探對手。
「一對一可以嗎？我插手的話，會令你背負上以多欺少的罪名呢……」荷米對無雙說著。可是二人十分明白，在生死相搏的世界根本沒有公平可言，這麼說只是想擾亂對手。
少女實而不華的劍招，看似容易應付，但見她沒有多餘的動作及姿勢，每次也實實在在地砍下來，令無雙沒有取巧的時機，處處受壓。
「我不喜歡與女性對打！你還是來接手吧！」
這時，五行跟其他人被吵醒，拿著火把及武器趕出來，令四周環境更光亮了。霎時間，荷米才發現有一群烏鴉早已站在籬笆上，湊熱鬧來當觀眾欣賞戰鬥。
「啊！」
荷米回身一看，見無雙中路被一腳踢中，少女借力彈後。荷米看準機會，吩咐大家從少女的落點包圍著她。
「無雙，怎麼了？竟然被踢中？」荷米取笑無雙。
但無雙自知對方實力不凡，被擊中也無話可說。
「投降吧！放下佩劍，打消搶寶物的念頭，我會讓妳離開。」
雖然她被五人圍攻，情況並不樂觀，但卻沒有露出不安的表情，更冷淡地說：「……不想死的話，要注意後方……」
「不要笑死我了！用這種技倆嗎？受死吧！」
荷米走上前揮出長鞭對準少女的右手纏上。
囁！
落空了！
少女跳到半空，纏在劍身的藍緞帶被一道白光包著後自行解開，亮出了銀藍色的劍鋒。眾人也被劍身反射的火光嚇到，轉身迴避。
「喳……」
當荷米定神一看，發現少女手持的佩劍已經刺在自己身後的生物，濺出深紅色的血水。
荷米閃到少女的後方，與無雙等人會合，在火把的照明下，眾人才發現牠們不是烏鴉，而是比人類矮小一點，長得像烏鴉的人形怪鳥。牠們微微彎下身體，對準眾人步步迫近。荷米隱藏不了震驚，更無法解釋眼前的事，緊張地問道：「那是什麼來的？」
「惡魔。」回答的卻是那個少女。
「惡魔？」
「禽畜類的生物本是沒有邪念，如今受到魔性的影響，引發出牠們強烈求欲的一面，轉化成另一種生命體，我們會稱牠為惡魔。」
無雙聽後比荷米更加冷靜：「由進了村子開始，一直有股強烈的壓迫感，原來是惡魔……」
「無雙！你又懂什麼？那些不是正常的生物啊！」
少女沒理他們說話，吩咐著大家：「請留在我身邊，我要先對付惡魔，相信你們盜賊應該比野獸更容易溝通……我們的事之後再算！」
荷米不斷在發抖，就連身邊的危險也察覺不來，只是胡亂發問：「妳又是什麼人？為什麼要相信妳？」
一頭人形怪鳥突然跳前，就在荷米的身邊，眾人也來不及反應……
(待續)

「冷靜點！」
少女用劍尖指向荷米，劍尖上微微發光。荷米意識到有危險，隨即伏下。
人形怪鳥無功而回，急退下來，可是沒想到──
「以神之名，懲治犯戒的眾生，『神光』！」
少女唸著什麼，突然從劍尖極快凝聚出一點小光，對準前方的一行人形怪鳥，射出光線，貫穿其中三隻惡魔的身體，怪鳥即場斃命。
「我是來自神界的聖徒，被加冕成為準下級天使的神界戰士，我叫利雅。牠們不是你所認知的生物，不要逞強！快逃！」利雅冷淡地說，微喘著氣使出荷米從沒見過的法術。
荷米深信這已經不是自己能處理的情況，只能帶隊員從教堂的後方逃走。
「可惡，原來這個世界真的有惡魔、死神這類荒誕之談！我們只是普通人，怎可能跟這些怪物對抗？剛剛單是看著牠們的眼睛，已經令我心寒起來了！」荷米一邊逃走，一邊咒罵起來。

逃往森林，眾人已經離開了村莊一段距離，決定休息一下。
「可惡……先是被出賣，現在又遇上惡魔，我們要倒霉到什麼時候？難道老天真的要滅我們『青風』不可嗎？」
荷米不忿，每次他感到洩氣時，無雙總會說些什麼，可是這次連他也沉默起來。
「首領別這樣說……二哥，你也說些什麼吧！」五行說道，但無雙還是沒有反應。
「二哥……」正當五行走到無雙身邊時，無雙突然拔出雙刀砍向五行的身體，血濺當場。
荷米見狀大怒咆哮：「無雙！你幹什麼！」
只見無雙雙目染紅，赤色的光芒從眼內發出，跟剛才的人形怪鳥一樣。
2完(待續)

3
惡魔，是一種生存於魔界的生命體的統稱。如聖徒一樣，他們亦有屬於自己的分級類別，主要跟他們的力量之源有關……

森林的某處，一位赤紅雙眼的男子安靜地等待，直到瑞克村的陷阱被觸及他才意識什麼：「……她……真的回來了嗎……」
男子暗暗嘆氣，可是還未等他思考應對，另一邊廂的村口似乎又有什麼入侵。
「怎麼了……今天似乎有很多客人……」
突然，躲在樹後的野獸用人類的語言回答那男人：「有什麼鬼東西進來嗎？可以吃的嗎？」
「這個……」男子思考了一會，從陷阱中感受到的不單是「神之光」，而且在另一邊的人類之中，他也感到熟悉的力量。
「你先去看看。可能是神界的天使，先給我去拖延一下，我要點時間處理些事情，回頭會給你應得的報酬。」
「嘻……就是契約的能力嗎？身為有能力訂立契約的魔使者，自然可以支付我需要的魔力，令我變得更強大。」
「是的……這是我們魔界最重視的『魔之約』，只要你聽從我的吩咐，力量是源源不絕的。給我去幹活吧……」
「遵命！洛亞大人……」
說後，突然，一群約十隻的烏鴉在附近的樹上拍翼飛起，向著瑞克村飛去。
「未知那個人……又是否會像它一樣，乖乖聽命於我？」

入夜後，洛亞隱藏於沙塵暴之中，漸漸深入瑞克村，一方面利用入魔的烏鴉作掩飾，順利避過所有人的耳目，偷偷地從遠處中看著那位自稱是利雅的天使在教堂前的空地戰鬥。
「果然是妳……利雅……」洛亞咬緊牙關，用力握緊拳頭。
「主人，那女生是你認識的嗎？她用的是什麼力量？」
「……是神界的『神之光』，一種被我痛恨的力量……」
「你要親出下手嗎？」
洛亞沈默了一會才說：「留活口，她對魔界來說是重要的人……」
「……好吧。」
野獸將身體膨脹起來，隨著肌肉發展，漸漸形成一頭巨烏鴉的外形。牠身長兩米，一身烏黑的羽毛染得血跡斑斑，還散發著一種惡臭的腐屍味，翅膀的盡頭是人形手掌，鋒利的指甲、雙腳的足爪及那巨大幼長的勾形嘴也有著同樣的殺傷力。
牠飛到半空，向教堂前的利雅作一個空中突襲！
利雅剛殺死了圍在身邊的十隻人形怪鳥，還未來得及回氣，又受到牠的突擊。利雅雙手用力握著佩劍，橫擋著牠的俯衝巨爪。牠用爪鉗制住利雅的動作，還借用剛才的衝擊迫使她退後了數步。
巨鴉見佔了先機，馬上鬆爪，令利雅一時失平衡，無法即時反擊，巨鴉亦隱身於黑暗之中。
以剛才利雅的戰技，相信單單一招「神光」便可以置巨鴉於死地，只是她是否真的能夠命中黑暗中的巨鴉？而且看她剛才被突擊後已開始力有不逮，她還能放出多少次「神光」？洛亞似乎十分享受觀賞這場戰鬥……
「給我用點力啊……利雅……」
(待續)

原來要比人見到都幾難，唔怪得大家係咁推推推~~

希望大家會見到喇~~~唔盲推住。

原來因為係P仔。咁算。繼續更故。

漆黑中，巨鴉借用自己的優勢不時突擊，就算利雅掌握到巨鴉的動作，馬上揮劍斬擊，巨鴉身上堅硬的皮膚卻像鋼鎧一樣，沒有造成任何傷害。
「切！劍不管用嗎？可惡！」
巨鴉見突襲事敗，急急變招，大力揮動翅膀，在地面形成一個小型沙塵暴，捲起利雅附近的沙塵，令她的視野更模糊。
「在哪裏？」
利雅一不留神，背後突然被用力一爪，就連輕鎧甲也被劃破。利雅及時轉身，可是牠已失去蹤影，只剩下她身上的三道抓痕。
巨鴉繼續攻擊，令利雅的身上多劃了一道一道的傷痕。
巨鴉越是佔優，越是興奮，一次比一次爪得更狠。牠的目的不在於殺死利雅，只是不斷地折磨她而已。可是就算巨鴉如何攻擊，還是影響不到利雅冷靜的眼神……

「既然不知道攻擊的方向，『神光』不管用……除非……」利雅自言自語著，開始集中精神，心中想著一個計劃……

巨鴉見利雅沒有反抗，又沒有倒下，決定罷手問道：「你懂那些法術，自然不是人類，你是天使嗎？」
利雅沒有回答，只是高舉自己的佩劍，彷彿路標一樣，給予敵人最大的破綻。巨鴉見機不可失，俯衝下來。突擊之下，利雅無法防避，巨鴉勾嘴從後夾住利雅持劍的右手手臂，利雅強忍痛楚，傷口滲出血水，衣袖染紅。
沙塵暴隨即散開，巨鴉說：「我看穿了你的技倆，只要咬斷你的右手，你熟練的劍及攻擊法術也無法使用，那時只能任我折磨了！哈哈哈！很可憐呢……」
巨鴉不停地嘲笑著利雅，但奇怪的是，利雅的傷口已經沒有滲血，還毫不在乎地回應：「是嗎……那就給你咬罷……」
利雅似乎不是虛張聲勢，令巨鴉心虛起來，想用喙剪斷她的手臂，可是任牠用盡九牛二虎之力，也無法切斷。
「為什麼？」
巨鴉仔細一看，自己的嘴與利雅的右臂間隔著一層白色的光，而且正在慢慢向外展開，甚至快要把自己的嘴也撐壞掉。巨鴉急急鬆口退後，利雅亦迅速將劍尖戳在牠的嘴內。
「這是什麼？」
「『神之光』的另一種應用技能──屏障，也可以說是我的護盾，現在你死得瞑目了？」
「不要……」
利雅從劍尖放出「神光」，從巨鴉口中貫穿了牠的身體，連悲鳴的聲音也叫不出便倒下。隨著暗紅色的血流出，一陣濃烈的血霧正飄在空中，其魔力也流向原來的宿主，即躲在遠處看著戰況的洛亞身上。
「利雅似乎成長了，也學了不應該學的能力……」
利雅盯著紅霧的流向，似乎在找尋魔使者的所在。
洛亞正要退下，卻忽然回想起那班盜賊中，有兩個有利用價值的人……似乎可以幫上忙……
洛亞急急趕去森林那邊，不久便發現盜賊團眾人的休息點。
雖然控制動物比起人類容易得多，但「他」是與別不同……
(待續)

「你想得到力量嗎？」
「……誰？」
「你想得到力量嗎？」
「這感覺很熟悉……」
「沒錯，你不是曾經聽過類似的說話嗎？」
「……也就是說，你跟那些惡魔是一夥？」
「也許是吧……不如……我跟你做一單交易？」

盜賊團中，五行慢慢走到無雙的身邊，正擔心無雙的沈默。

「好，就以這樣的條件成交。」
「……那我就給你『魔之約』的力量，但能否保持意識……要看你的能力了……」
「……啊！」

無雙突然發難，拔出雙刀砍在五行身上，令她血濺當場。
「無雙！你瘋了嗎？她是五行！」
荷米急於上前阻止，但當他看到無雙染滿赤紅的雙目，頓時膽怯起來。
「三少、小四，帶著五行逃啊！」
聽到荷米的吩咐，兩人抱起五行馬上逃走，剩下在逞強的荷米與無雙對峙。
「發生什麼事……」
無雙疾走上前，荷米揮舞長鞭，阻止了無雙的去路，刻意拉開彼此的距離又牽制住他的行動。說到底，要跟無雙打近身戰，任荷米的動作再快，也閃不過無雙的刀。
「只要拖延時間，讓五行成功逃走便可以了！」
荷米以守勢擋住無雙，幸好無雙如野獸戀戰於前，並沒有追殺五行的意思。再過十數招，盲攻之下還是找不到荷米的破綻，無雙於是沉默地觀察著……
「怎麼呢……無雙，不發狂了嗎……你知道嗎？現在的你令我想起第一次見面的時候……你還記得嗎？那時只有幾歲的你，竟然赤手空拳跟一頭成年的黑熊對打，都不知道你的腦袋是不是出了問題！更可怕的是，你竟然沒死去……」
荷米說起往事，想起當時的無雙跟現在一樣，都是赤紅的雙眼……
「……等一下，難道你當時已經……」
話沒說完，無雙爆發勁力躍起，瞬間已閃到荷米的面前，是揮刀的範圍。
「死、死定……」
彈指之間，一道神光從荷米背後閃出，將無雙的刀彈開。
出招的人，正是利雅。
3完(待續)

4
利雅沿著紅霧的流向走入森林，發現有人類從前方衝來，馬上急停。
「小心！」對方說著，原來是剛才的三位盜賊，其中一名更身受重傷。
利雅急道：「為什麼你們要回來？」
二人見她沒有敵意，放下了重傷的女生說：「五行受了重傷，我們要回城找醫生！」
利雅走到五行身邊檢查。只見她呼吸微弱，不要說明天，就算連夜趕路回城，一般人也不可能救回她。
事態危急，利雅沒有時間跟二人說明，將手放在五行的身上：「我現在要救她，你先不要動。」
二人愕然，但還是按利雅的說話去做。
利雅將「神之光」的力量集中於手上，感受五行體內最致命的傷處，激發該處進行自我修復。過了一會，五行的呼吸變得暢順起來，二人也大吃一驚，慢慢將五行依在樹下休息。
這還是利雅第一次以「神之光」為人類治療，沒想到人體對「神之光」的抗拒如此之大，費了她不少精神力量來處理。幸好……還是救了五行一命。
「她現在未完全康復，但卻沒有生命危險。」
利雅正欲休息一下，未幾，才意識到現在的情況才是最危急！
「等一下，你們的首領荷米呢？你身上還有『神之光結晶』嗎？」
二人說著剛才的情況，利雅馬上趕去，可是心中還是憂慮著自己剛與巨鴉激戰，又用了「神之光」治療五行，現在還要面對未知的魔使者，不知到底還有多少餘力來戰鬥……
「怎樣也好，最重要是先救人！要用『神速』趕去！」利雅下定決心，將「神之光」聚集於腳上，一道白光隨著她的身影畫出軌跡，瞬間已走到荷米與無雙戰鬥處，並用「神光」為荷米解圍。
「是你來了嗎……」荷米有點緊張，無法掌握現狀。
利雅看著面前的無雙，大概理解到現在的情況：「他被『魔之約』控制了……」
「『魔之約』？是什麼東西？」
「現在沒有時間說明，但請你相信我，你的朋友現在還有救，但你必須作出選擇：一，我用同等的『神之光』將他的『魔之約』淨化，但過程中你要保護我們的安全；二，放棄無雙，我會用佩劍將他殺死！」
「你……你竟然願意幫我？」
(待續)

「因為──」
正當利雅想解釋清楚時，洛亞突然從森林中現身：「因為如果你不協助她，她便需要用一人之力，同時對付三個惡魔。」
洛亞對利雅露出淺笑，再說：「對嗎？妹妹……」
荷米看著眼前的洛亞，跟自己年齡相約，身穿暗紅色鎧甲，披著紅色披肩，還有一頭金黃色中夾雜著漸變的暗紅色短髮，以及跟利雅一樣的藍色眼睛。
這一幕的重遇，令利雅無法掩飾那多重複雜的感覺，恐懼、悲傷、喜悅、憤慨……
也許是血緣的關係，二人的眼神同樣帶著一份堅持，不同的是他選擇了相反的道路。
「為什麼？為什麼你要這個時候出現？」利雅在冷淡的表情下說出忿恨的心情。
洛亞用一樣的神情，恥笑著她背後隱藏住的重大秘密：「看看現在的妳……還算是一個人類嗎？妳的感情去哪了？」
「閉嘴！」利雅用力揮劍，比起平時更加用力，卻沒有剛才斬殺惡魔的強大威力：「我不會被你的說話影響……我有我堅信的『神之光』……我的神與我同在。」
正當利雅慢慢積聚身上的「神之光」時，洛亞的藍色雙眼竟然隨著「魔之約」的增加而變成赤紅。
利雅瞬間明白，他就是所有事情的主謀：「你不單止成為墮天使，更甘心成為控制惡魔的魔使者，是比一般惡魔更低劣的幕後黑手……」
「你錯了，利雅。魔使者才是高尚的生命體，在魔界中的地份等同神界的中級天使。」
「惡魔就是惡魔……不要用他們來跟中級天使比較……」
「哼！我只不過想你了解更多這個世界，你的目光太短淺了……」
「我的目的只有一個，將你抓回神界！」
洛亞聽到後，心起安慰：「是嗎？不是要將我殺死嗎？」
「只要你願意，我會向神求情，跟你一同承受你所犯的罪……請你相信我……你是我唯一的親人。哥哥……回到神界贖罪吧……」
洛亞聽到的是妹妹對自己的關懷，可是說話的女人卻是個沒有表情的利雅，深深不忿：「夠了，有本事就用力量來證明給我看！不要再用這張沒表情的嘴臉對我說什麼親情！」
突然，荷米從一邊揮出長鞭，纏住了洛亞的手：「還在說什麼？妳不是要救無雙的嗎？給我出手啊！」
「等等……荷米！你不是他的對手！」
「那就試試吧！」荷米用另一隻手從身上擲出飛刀，洛亞閃後，但同時被荷米的長鞭拉扯，飛到距離無雙更遠的位置。
利雅見狀也只好硬上，與無雙過了數招後，利用佩劍上的藍緞帶纏住無雙的雙手，拉近後開始發動「神之光」，從無雙的體內逼出魔力：「這就是惡魔的『魔之約』嗎？現在就跟你決一勝負！」
(待續)

另一邊的荷米雖然拉開了洛亞與無雙的距離，但見洛亞沒有戰鬥的意思，心生疑惑：「你不是在想什麼壞主意？」
荷米一直在戒備，但洛亞只是雙手空空：「你覺得憑你的力量，可以打倒我？」
「不是有沒有能力的問題！而是一定要！」荷米斬釘截鐵地說。
洛亞一副胸有成竹的樣子：「那倒不如我們公平一點好嗎？我可以借給你力量，然後痛快地打一場。如何？」
洛亞的一派從容讓荷米膽怯起來，沉吟不答。
「你不是很需要力量嗎？」
在荷米身邊，彷彿多了一道看不見、聽不到、感受不來的瘴氣。
不遠處的利雅見狀，才明白洛亞說以一對三的意思：「不可以！荷米！不要聽他的說話！」
利雅自知不能分心，但更加不可以讓荷米跌入陷阱。
可是在荷米面前的，只有遍體鱗傷的同伴，以往被滅團、屍體處處的感覺，如今又重現眼前。
「爸爸……你去哪了？為什麼大家都死了……『青風』會變成怎樣？為什麼我這麼無能……爸爸……」
就在荷米失意地跪在地上時，彷彿見到自己的父親站在面前，帶著赤紅色的眼睛，認真問道：「荷米……你需要力量嗎？」
「是……爸爸？」
「爸爸沒有力量……所以戰敗了……我不想你跟我一樣，就讓爸爸給你更多的力量……與你一同戰鬥下去吧！」
這種來自父親的關懷及安慰，荷米實在是久違了：「如果是爸爸的話……」

「停啊！」
一把清晰的女聲穿過屏障，傳入荷米的腦海，是利雅！
荷米轉身一看，見利雅揮劍指向自己，利用輕量的神光射穿了屏障，帶著聲音掠過荷米身邊。但這一分心，無雙的纏縛被解除，一腳踢走面前的利雅。元氣大傷的利雅跌落地上，辛苦地吐出一口血。
「假的！」荷米盛怒，退到利雅的身邊保護著她，幸好無雙因「神之光」而混亂起來，敵人暫時只有洛亞一人。
「對不起，都是我不好。我不會再上他的當了，妳放心吧！」
但是……荷米十分清楚自己的狀態，不要說阻止，現在連跟他糾纏也無法做到，心中極之慌亂。
「你不要力量，馬上就會死在我的手上，之後利雅亦會被我殺死，你的朋友也會因無法受治療而變成為惡魔，這是最差的局面；要是你接受了力量，你大可以反守為攻，拖延時間讓利雅先淨化好你的朋友，然後戰勝我後讓她再給你淨化，不是最好的結果嗎？」
荷米雖然知道他在存心影響自己，但他的說法不是沒有道理，自己實在沒有可能取勝，不自覺動搖起來。
「放心，對我來說，這只是一場遊戲，你們的生死與我無關……不對，正確來說，我還想你們生存下來，這樣才會令遊戲更加精彩。」
(待續)

無雙突然痛苦地叫起來，慢慢回復魔性。
荷米知道自己必須做些什麼來改變局面：「要答應也不是沒有可能，但我想要知道……你所用的是什麼力量？」
利雅聽到荷米的說話後大為震驚，但見他將手插入自己的口袋，指縫中隱約看到一點點光。
同一時間，洛亞也為自己的力量說明一下：「『魔之約』是一種公平的借貸，我們魔使者會透過訂立契約來將魔力借給生命體。只要雙方同意，就可以透過契約作為魔力的媒介，從立約者身上轉移到受約者身上。」
「那為什麼無雙會變成這樣子？我接受了魔力的話，也會這樣嗎？」
洛亞有點不耐煩，但還是認真回應：「只要做好心理準備，習慣了魔力的流動，便可以跟我一樣隨意控制，而唯一的代價是，你必須要定時定候將魔力回饋給立約者，直到連本帶利償還立約時借出的魔力……」
「我不明白，你可否說清楚？」
荷米一直在等待，可是利雅一點也沒有反應。
洛亞突然消失在荷米面前，他只感身邊的氣壓瞬間變得沉重，令他透不過氣，這種壓迫感越來越近……是洛亞！他已經站在荷米身旁，一邊按著他的頭，一邊對他說：「不要浪費時間……如果你想了解更多，不如親身感受一下……」
雖然洛亞沒有直接觸及荷米，但掌下散發出的魔力如巨石般一直向荷米施壓，令他單膝跪下，頭甚至開始陷入泥土。洛亞慢慢下調手掌的高度，並蹲在荷米的前面，令荷米又加強了負重，快要缺氧。
「這就是普遍一個最低級的惡魔所擁有的魔力，也是我借給你朋友的份量，不過由於他的過去，令他發展出意外的破壞力，他確實是很好的棋子。」
「可惡，竟然當無雙是棋子！」荷米心中一直咒罵著洛亞，卻連吐一口氣也做不到。
「如今輪到你了……你又能否給我更多的驚喜？」
荷米漸漸被壓得失去知覺，身體再感受不到什麼壓力，有如一個失去了皮膚觸感的人，被一道無色無相的力量入侵著。
「難道說……我真的要死在這裏嗎……我一定要得到力量……才可以將這個人打敗……我想要力量……」
暗紅色的「魔之約」漸漸包圍著荷米，纏繞住他的身體……
「荷米！」
又是利雅。
「你要相信！相信在你身邊的能力！相信神給你的一切！祂會給你戰勝惡魔的力量！請你將自己交給神吧！」
說話後的利雅開始集中精神，心無雜念，將力量發揮至極限，隨著「神之光」的流動，她亦不在乎面前的敵人，閃到無雙的面前，全力為他淨化。
「我相信你……荷米！」利雅心中想著。
洛亞見狀，也說著：「看來利雅不是說笑的，你也要作決定了……」
本想再加強魔力的洛亞，此時才發現荷米身邊暗紅色的魔力漸漸轉成白色的霧！
「是『神之光』……」
(待續)

推！

這時的洛亞才發現荷米身上閃著強烈的白光，甚至令荷米回復了意識：「那我現在便回答你吧！不需要！」
荷米用力將手中的長鞭戳向洛亞的鎧甲，洛亞輕笑一聲，不格不擋，豈料卻感受到陣陣劇痛，連忙咳嗽著後退幾步。他按著自己被擊中的位置，發現鎧甲被戳爛了，還滲出了血。明明只是一條皮鞭，就算是手柄的硬度，也應該無法打穿。
被一團白霧包圍著的荷米也莫名奇妙，但見是機會，馬上接二連三揮鞭攻擊，洛亞吃了暗虧，連忙閃開。
「可惡！還差一點點嗎？」
荷米回手一擊時，洛亞本想再閃，沒想到因身體受傷而誤算了距離，幸好及時用手擋下，但也因此被鞭纏上了手。
荷米用力把洛亞拉過來，再衝前重擊，將洛亞打到一旁倒下。荷米再追擊，用皮鞭戳下，但卻只是戳進了泥土，洛亞早已閃開。
「可惡！」荷米不忿，眼角瞄到紅色的斗篷已閃到森林，沒有見到身影。
「不要逃！」荷米不假思索，上前再度追擊。還沒走出兩步，身邊的樹木旁伸出了一團搖晃不定的紅光，有如一柄沒實體的劍，急速伸延到荷米的頸前。
太大意了！是洛亞的武器？赤色的無實體劍！那邊逃走的原來不是洛亞，只是斗篷罷了！荷米認命地閉起雙眼……
鏗！
當他張開眼睛，面前一柄銀藍色的佩劍格開了那柄無形赤劍，是利雅！
「總算趕上！」
利雅一說，荷米馬上將手柄揮向洛亞，但他突然又消失於眼前。
「荷米，無雙那邊！」
利雅說畢已經閃到無雙身邊，跟洛亞激戰起來。荷米也揮鞭阻擋洛亞，迫使他閃後，同時間利雅已經在另一邊放出了數十點光，對準洛亞。
「以神之名，懲戒那扭曲神意的罪惡天使！受死吧！『神光』！」
利雅發動「神之光」，每一點光也放出光線，一同射向洛亞。
「以『魔之約』為誓，阻擋不公平的力量。」
洛亞冷靜地張開雙手，凝聚出一道紅色的光牆，將光線如雨點滴入湖水般化成漣漪。
「看來動真格了……可以擋下我的赤劍，你的『神之光』也算不錯……」
洛亞看著利雅，她放出了更多的光點，眼神中沒有半點疑惑。
另一邊，荷米手中的長鞭突然產生異變，一時鞭身變長、一時手柄變硬，被白色光霧圍繞的他雖不明所以，但攻勢隨即多變起來，讓洛亞漸難招架。
「你得到『神之光』的力量？為什麼會這樣？」洛亞見勢色不對，只好說：「反正也收到了不錯的禮物，我就先放過你們。利雅！既然你要與我為敵，要為神辦事，就請你好好提升自己，憑這樣的實力，別說是我，連六魔女的其中一個也不是對手！而且會死得很慘……很慘……」
話一說完，洛亞便帶著無雙，慢慢退入森林之中，消去了氣息。
「無雙……利雅！追不追他？」
荷米問過後，沒有聽到她的回應，發現她已經累得倒在地上。
「對不起……我比起你更想抓住這個人，但……我已經筋疲力盡了……你要救你的朋友，那就要快……」
利雅勉強使出神之光來治療荷米的傷勢，之後便昏暈倒了。
(第一章全完) 待續 第二章：堅壁流水

呢鑊真係「輸在起跑線」。個故更新極都上唔到頭一百內，P牌太難捱。
唯有等P牌過咗再睇下點。到到都係咁... ...真係無辦法~~

推啊~~

第二章：堅壁流水
1
利雅自昏倒後，過了兩天才清醒過來。她是由人類作藍本的「改造天使」，既可以用「神之光」維持生命，亦可以用人類的方式來吸收養份。故此，在昏迷期間，利雅自身的「神之光」自動修復了身體及鎧甲。只是荷米與五行對此一無所知，一直留在身邊照顧她。
「對不起……因為我令大家錯過了追蹤你們隊友的機會。」
「沒關係，反正沒有你幫助，我們就算追上了，也不是洛亞的對手。」
「對啊……首領也派了三哥與四哥去了，他們會留下記號，現在先安心養傷吧！」
「……感謝你們這兩天的照顧，我已經沒事了。」
「……你……真的沒問題？你只是剛剛醒來。」
利雅點點頭，還是不敢對其他人類坦誠說出自己的秘密。

三人一同上路，開始跟著「青風」留下的記號追蹤，直至可從山上遙望亞佩路嘉國的邊境首都城──克里米城。
「只要再沿著山邊一直走，穿過森林便可以到達克里米城的城門關卡。我們就是從那邊逃出來了！沒想到現在又要回去……」荷米慨歎著，感到命運對自己的作弄，可是如今多了利雅在身邊，似乎上天還是待自己不薄。
「荷米，你現在還可以使用『神之光』嗎？」
「……這，不太清楚。」
「為了安全起見，不如先找個隱蔽的地方，試一試你的能力再繼續上路？要不然，再遇上惡魔便很危險。」
「說的也是！那我先聯絡三少及小四，先找個地方安頓下來。」

沿著山邊探索，一行人找到一間被疏落大樹包圍著的小屋，屋前是一片荒地，旁邊橫放著一棵巨大的樹幹，以及一輛木頭車，也許是一位伐木工人的家。家門上鎖，從窗外看進家中的擺設十分整齊，大多都是木製的傢俱，但卻不見有什麼日常用品。
「看來這裏暫時無人，也許可以利用一下！」
荷米一展所長，將門鎖解後內進，只見裏面還有兩間房間，從裝潢來說一間是男性，一間是女性，屋內還有些替換衣服。
「利雅，你這個裝束太礙眼，先換上女裝便服吧。」
利雅脫下鎧甲後，在外衣上簡單地穿上粗麻披風，戴著帽子，將佩劍收在背後。而五行則穿上一套女性獵裝，方便行動。
「那現在麻煩你們先入城打聽一下，我的綠頭髮太顯眼了，要是進城也不能自由行動，我會留在這裏等著大家。」
「但……你還未能好好使用『神之光』……」利雅有點擔心。
「沒問題，反正這裏沒有惡魔出現的痕跡，要是一般的人類我自當可應付。」
利雅聽著，又見五行十分興奮地拉著自己出去，只好放心按照荷米的安排進行。
(待續)

當二人離開後，荷米獨自坐在屋前的空地，檢查著手中的長鞭，喃喃自語：「是因為『神之光』，鞭子便可以隨意變化嗎……只要按照對神的堅持，就可以發動嗎？但當時的我……只是一心想著利雅……」
荷米屏息靜氣，按照剛才一戰的感覺來握著長鞭，只見其手柄又再跟上次一樣硬化成鐵棒。當他心中想到希望鞭子能靈活一點時，手柄隨即軟化，同時往上下伸延開去。實在不可思議……
荷米一直沉迷在變化的長鞭之中，時間不知不覺過去，直到附近有一小隊人馬開始包圍小屋，他才察覺陣陣的殺氣浮現四周……
「不好了……」荷米迅速揮鞭，將自己拉到樹上，隱藏於樹頂之上，靜觀四周。
果然，一行六人的士兵逼近小屋，似是準備圍捕的陣法。可是為什麼會有人知道自己匿藏於此？難道是五行與利雅被抓了？
荷米靜靜地轉移位置，從更遠的地方留意著整體的動靜，見士兵衝入小屋一無所獲。這時士兵長才高舉手，示意叫一位男人出來。他提著長斧頭，是個伐木的……
「卡塔利！那個綠色頭髮的通緝犯呢？這裏根本沒人！」
「明明在這裏！他的綠色頭髮太容易認出了！應該還在附近！」
「好好……分頭看看吧！」
荷米見他們四散，才開始思考下一步行動。

「原來是屋主本人，難怪……要快點去城門的必經之路，通知利雅及五行。」
荷米看著另一棵大樹，見四周沒人，馬上揮出長鞭，借力跳到別處。正當他找著落腳點，突然下方傳來怒吼一劈，將荷米準備站立的樹幹輕鬆砍下。
「嘩……」
荷米頓時失去重心，只能隨手揮出長鞭，將自己拉到另一棵樹上，倉卒問道：「是誰？」
對方只聞聲不見人：「你太礙眼了！綠草頭……」
原來他站在荷米的正下方跳上來，但這次荷米卻早有準備，晃身到旁邊的大樹，眼角一直注意著卡塔利的行動，自己如蝙蝠般用雙腳倒勾在樹幹上，細心觀察著他。
他是個比自己年長一點，身體的肌肉非常結實，約六呎高的平頭裝男人，從他每次都一樣的攻擊模式中看出，怕是連腦部也只有肌肉，荷米當然不會再上他的當。
在卡塔利走近的同時，荷米放下自己，垂直下墜，同時轉身揮出長鞭，攻向卡塔利，他被擊中後急停下來。
荷米正視著卡塔利，只見後者正氣十足，一副隱居於生林的蓋世英雄嘴臉，手持的長斧比他還要高，座落地面時「轟」的一聲，展示出它沉重的震撼力，加上他剛才單手輕鬆地將粗壯的樹幹劈開得乾淨利落，證明了他的臂力相當驚人，而且那斧頭也是鋒利的武器，要是被他打中，不要說骨折，也許性命也不保了。要與他戰鬥，必須要用靈活的技巧，才有勝算。
(待續)

推啊！

卡塔利站穩馬步，盯著荷米的動靜。
荷米突然揮出長鞭後，卡塔利馬上用斧頭的手柄纏上，再用腳踏實長鞭，想鎖定荷米的移動。
當他再次盯著荷米時，卻發現他已經跳到半空，手上的長鞭有如絲帶般細長而柔軟，用尾部轉出一圈圈，將他由上至下索起。收緊長鞭後，利落地成功捕捉了卡塔利。
卡塔利非常意外：「究竟是怎麼一回事？」
荷米見自己的氣勢不錯，也自豪地說著：「這不是常人能理解的，只要我的同伴成功逃走，我便會放過你，但今後再遇上我這個綠草頭，記得要逃走了！」
卡塔利聽到後冷笑一聲，突然閉上雙眼，沉穩地說：「常人嗎？哼……」
荷米見他的表情有點不對勁，同時發現皮鞭不斷地震動，這股氣壓變化的壓迫感與跟惡魔對決類似，只是當中沒有厭惡感，而且是剛剛相反的熟悉。
荷米仔細一看，終於發現長鞭所纏的不止是卡塔利的身體，在兩者之間還隔著一層白霧，雖然是氣體，但任荷米怎樣收緊也驅不走。卡塔利卻滿意地張開雙眼，從白霧圈中跳出來，著地後跳前，向荷米橫掃一腳。荷米急收長鞭，硬化成鋼般堅硬的長棍，格擋卡塔利的一腳。可是卡塔利這腳十分猛烈，荷米連人帶棍一同飛開，撞到後方的大樹，還令大樹撞得搖晃起來，驚動了樹上的鳥兒。
「這是什麼的力量？難道又是惡魔嗎？但利雅說過，被立契約的惡魔身體上會有暗紅色的特徵，而且散發出邪氣。可是這個人一點也沒有，真的只是正常人的力量嗎？不會！那些白霧……莫非……」
荷米意識起來，搶住問道：「你知不知道『神之光結晶』的事？你的力量太不尋常了！」
「跟你這盜賊有什麼關係？」卡塔利步步接近。
「你剛才看到我的力量！難道你覺得這也是正常的能力嗎？」
荷米揮動硬化鞭，再變回長鞭。卡塔利才停下來，開始想著。
「你真的不知道『神之光結晶』嗎？那你的能力是什麼一回事？」
「對了！」卡塔利突然想起了什麼：「我聽說過這世界有種叫惡魔的生物，原來惡魔是可以將鞭變硬的，那我便替天行道，收了你這惡魔！」
(待續)

卡塔利快把荷米氣死。他從手腳的前臂上製造做一層白霧來保護自己，再衝前用拳腳搶攻。荷米藉硬化鞭擋下對方每一次的重擊，可是這樣持續地比拼力氣，荷米只會吃虧。中距離作戰是荷米的優勢，要先跟他保持距離，再想辦法擺脫這個人！
「我不是一定要殺死你，只要你願意交出你偷走的東西，我便會放過你。」卡塔利認真說著，雖然沒有惡意，但荷米卻認為他在看不起自己，心中更是不悅。
「你是獎金獵人嗎？看你的身手根本不似是伐木的人……」
「不是，我確實是伐木的，只是偶然間變強。也許這是上天給我的福氣……所以我希望用這種能力回饋世界。」卡塔利合掌，感謝神給他的一切。
荷米記得利雅說過，只要使用者對神有強烈的堅持及信任，「神之光」便會回應那人的需要，成為他的力量。看著他一再加強濃厚的白霧，如精鋼般堅固，要是跟這個人鬥決心鬥堅持，似乎還欠他一百年的修為。
「你看看我身上的光，我跟你一樣擁有神賜予的力量，用來對付惡魔之力，所以我不想再跟你糾纏下去。」
「亂說！神不會讓你去做那些盜竊的不義之事！看來你還是不願意悔改！」
「笑話！我出生那天已經是一個盜賊，我父親更是盜賊之首，所謂盜亦有道，我以我父親及盜賊身份而感到驕傲！」
自當上盜賊以來，對盜賊一職如何被責罵、貶低、鄙視，荷米也沒有放在心上，因為他父親就是一個行俠仗義的俠盜。而那些所謂的正義之師，反而有不少幹盡傷天害理之事，。所以即使父親發生意外，只剩下自己一人，也必須堅持走著「盜義之道」。
「廢話連篇……」
卡塔利聽到荷米的說話，也不自覺憤怒起來。在他的世界中，只有非黑即白的道理，不可能接受灰色的存在，只要是犯人，便應該接受制裁。
無法說明交流，於是二人開始進入思考作戰，回憶起剛才的打鬥，制定下一刻的攻勢，是時候用一瞬間的攻防來分勝負了！
2完 (待續)

(抱歉，上一篇是 1完，現在才是)
2
北風沒有在温暖的陽光下肆虐，但乾燥的氣候內，只有特別的樹種才能生存下來。另一邊的山脈，卻是一個花開四季的温室，試問有誰會願意留在這個温室以外的地方，拒絕享受太平的日子？娜塔莉就是這個特別例子。

娜塔莉身穿上了一件簡單的白色連身裙，腰間束了一條深藍色的布帶，一把長長的棕色頭髮，背著光滑、有特別設計的木棒，每週也會到城內打點生活的日常用品或食物，抱著大大小小的袋子回到城外的小屋。她十分享受現在的生活，只是四、五年前的她，卻不能擁有這種自由的人。
她跟哥哥──卡塔利相依為命，自小已經體弱多病，而雙親為了找尋醫療她的方法，在多年前將兄妹二人拜託於別人照顧後，夫妻一同到國外打聽，可惜之後一直也音訊全無……寄養的家庭見兄妹二人無法照顧自己，又是他們的負擔，決定將他們送走。此事被剛成年的卡塔利偷聽到，當晚他堅持要背著患病的娜塔莉一同逃走。
娜塔莉一直被哥哥背著，二人逃到城外的森林，胡亂逃亡，一方面怕被追上，另一方面又怕野獸襲擊。無奈的是，他們遇上了後者……
弱肉強食的地方需要的是力量，卡塔利力戰幾回，雖然用木棒逼退了一兩頭野狼，但在數十隻野狼圍堵下，既不能搶攻置娜塔莉不顧，但長久拉鋸下，早晚也會倒下來。是一種無力掙扎的絕望……可是，回想起當時的娜塔莉，她一點眼淚也沒有……
「死是早晚的事，病死、餓死、失血過多致死或是孤獨死，我也不太關心……」
說著，卡塔利不太理解，但就在二人垂死一刻，一名天使在夜空中降臨，不單驅趕了野狼，還賜給他們聖水，服後身體起了變化，除了治癒了二人的傷勢外，娜塔莉的長年病症也漸漸沒有再發作，還因此得到異能。
所以如今娜塔莉可以在城內外走動，全都是那位天使的恩賜。經歷過病魔侵襲與無情的寄養家庭，娜塔莉變成遇事能理性冷靜處理，擁有微細的觀察力及思考敏捷的女生。就像這次，她在關卡經過，準備離開之前發現到兩個女生，
個子較高的少女身穿麻布披風，是市場上普遍的貨色，但披風上的邊位殘留著一梳梳的麻線，是為了貼近自己的身形而用剪刀修改過的痕跡。但奇怪的是，那少女穿起來卻略為細小，有點衣不稱身。另一位較矮小的女生，所穿的衣服與家中的裝束近乎一樣，而且種小朋友穿上成人裝的感覺。
「這兩個人怎麼呢？難道是在我家偷來的嗎？」娜塔莉盯著她們。
「午安，娜塔莉！買了食物嗎？」
守門兵親切地打個招呼，每星期也對娜塔莉熱情的問候，卻得到她冷冰冰的回應。可是這次有點不同：「凡迪斯！請給我保管著食物，我一會兒回來。」
娜塔莉一手將食物交託在那個叫凡迪斯的士兵身上便匆匆離開。
「她……她叫我的名字……」
當下的凡迪斯，因第一次被娜塔莉叫到，沉醉在對他的第一句話中，更甚是……她原來知道自己的名字 ！
(待續)

推

穿過了一群逆流的人潮，娜塔莉追上了二人，一直在附近留意著她們的對話……
「那個富豪住在亞佩路嘉國中部的羅斯中心市，也是我們國家最繁榮的地方，要買什麼也可以在那裏找到……」
被叫作五行的少女一直在介紹本國，似乎年紀小小已經對國情略懂一二。另一邊喚作利雅的女生東邊看看，西邊看看，似乎很在意四周的事物，但感覺不到那種觀光的興奮感覺，一直冷冰冰的。
「五行，你真的很了解這個國家，你們也是住在市中心的嗎？」
「當然不是呢！因為工作關係，我與首領常常四處闖蕩，所以也聽過不少地方傳聞。」
「那你家鄉在哪，如果完成了任務，我想回去神界之前見識多一點。」
利雅不小心揭開了五行的傷疤，令她回應時也低沉著：
「你聽過南部的聖日耳曼港嗎？」
「聽過，我在人界時已經知道，那是對海外商貿的主要港口……」
利雅回應時，看見五行低著頭，注意到她的表情變得失落。
「我在那處長大，不過有一段不幸的過去，說真的，沒特別事我才不想回去……」
五行一直在嘗試冷靜下來，不想受到往事影響情緒，但過去沉重的陰霾又怎能這麼容易平服平復？只能等時間慢慢過去，淡化可怕的感覺。
「……不過也有一點幸運，那時遇見無雙，我才可以生存下來。也許這次事件完結後，他可以帶你去那個地方。」
五行再次展出笑容，雖然有點勉強。
「好吧，我們要救出無雙，然後一起去看看你們的出生地！」
「呀……利雅你……有點強人所難呢……」
雖然五行接受利雅這方式的關心，但還時有點黯然。
「我們到民居看看，有沒有他留下的線索吧！」
二人說過後開始繼續搜索。
娜塔莉大概了解到她們的目的，亦聯想到某日的事情。
「盜用了我的衣服，似乎是把我家變成了據點，也許還有別的成員待命……從對話聽起來似乎是為了救朋友而來……也許應該先與哥哥聯絡，回家擊倒犯人？不行，未知家中有多少敵人……倒不如先捉住這兩個女生，再套取更多情報……」
娜塔莉邊想邊決定繼續監視。
二人穿過了中央公園，用膳後又買了些乾糧，氣氛變得有點沉重，沒有再說話，各自抱著一袋物資，慢慢走到關卡。難道要回據點嗎？
由於不知道她們是為了救人或是害人，娜塔莉不知道應否借關卡的士兵來制服二人。
當她們走到關外約百米，娜塔莉才作出決定。
「請你們等一下！我們可否談談？」
她離開了關卡，站在士兵的視線範圍之內，叫停二人。
二人回頭一看，見娜塔莉垂下手上的木棒，神色凝重。
「你……認識我們嗎？」
利雅問道。
雖然五行在身邊裝作輕鬆，但隨時已準備丟下手中的物資，放出手中的飛刀。這個一直在跟蹤自己的人早已令她不耐煩，現在終於有所行動。
「不要亂來，她是刻意在這個地方叫停我們。」
利雅對五行輕聲說：
「一路以來她只是觀察，如今才行動，應該是有所準備，要小心。」
五行聽到後只好收好飛刀，無論作為女生或是戰士，利雅也比她更優秀，令她感到無言卻不得不從。
娜塔莉也在此時回應：
「不認識，所以我才對你們身上所穿的衣服感到奇怪。」
關卡那邊，守門兵看到三位女生有種對峙的感覺，但卻聽不到當中的內容，反正關卡等著出入的人數眾多，亦無暇去了解。
利雅心知如果驚動了後方關卡的守門兵，會對她們很不利，所以只好盡量小心應對娜塔莉的說話：
「那你想問我們什麼？」
娜塔莉意識到對方明白不會輕舉妄動，她便藉著這個優勢，希望得到更多的情報：
「你們有什麼目的？」
(待續)

突然，五行不禁大笑起來，這舉令娜塔莉吃了一驚，雖然笑聲傳到關卡的士兵那邊，但卻沒有人反應過來。她們在打什麼主意？
「不好意思，雖然我們不是有惡意，但這樣的距離，我也可以不驚動士兵的情況下將你帶走，你相信嗎？」
五行刻意去挑釁娜塔莉，可是冷靜的娜塔莉沒有反應，就連一點動搖也沒有，說：「這是我給你們的最後機會，不要以為可以把我嚇倒，主導權還在我手上。」
五行見威嚇無效，反而被娜塔莉毫不動搖的氣色氣壞，更加深深不忿，衝動得什麼也不顧，想將手上的物品交給利雅，然後好好教訓這個不可愛的女生。
利雅卻搶先將物品堆放在五行的身上，令她無法自由活動。
「對不起，五行，請你先拿著……」
「等等！利雅……」
五行看著利雅走前數步，與娜塔莉保持一定的距離，微微舉起雙手，表明沒有惡意：「我叫利雅，很多事情想慢慢跟你說清楚……」
「為什麼我要聽你說？」可是誠懇的利雅還是沒有令娜塔莉放下戒心。
「因為你不是我的敵人，我在你身上感覺到相同的氣息。」
利雅微微在手中發動「神之光」，那小小的光芒吸引到娜塔莉注意。屏息靜氣的娜塔莉，同時慢慢凝聚一點點的小水點，飄浮在半空。
「這……是什麼？」五行驚訝地問道。
「那是屬於她的『神之光』。」
利雅只是估算著，而娜塔莉卻不發一語，一直觀察著利雅的一舉一動。
「這是我的能力，我是借用光這種物質，引發『神之光』。」
娜塔莉細心看準利雅的動作，還將身邊的水點變成扭紋狀的水柱，突然直飛向她。
利雅卻在正前方形成一道光牆，阻擋了水柱，撞得水花四濺。
娜塔莉身上再浮出數十顆小水點，如炮台般射出幼針般的水，就連利雅所用的屏障也無法阻擋，幼細得從光牆中的隙縫穿過，擊向利雅。
「得手了！」
娜塔莉以為成功時，水針卻畢直穿過利雅的身體，沒有傷她分毫。
「『神速』，能夠瞬間移動的技能。所以你剛才擊中的只是我的殘影……」利雅氣定神閒，等待娜塔莉的回應。
整個戰鬥過程平靜得很，就連身邊的五行也只能從肉眼中看到，聽不出任何戰鬥的聲音，輕得連風聲也足已蓋過。
「這也是『神之光』？」娜塔莉突然問道。
「是，所以我不是敵人，但我卻有點好奇，你為什麼懂得使用『神之光』？你也是從結晶得來的嗎？」
「這不能告訴你。」說話之後，娜塔莉經過了她們的身旁離開。
「等等！你還是不相信我嗎？」
「不是完全相信，為了相信，先要回家看看，我感覺到我們彼此也有相同的氣息，但我不清楚惡魔會否也有仿照的技巧，所以不能說『已經相信』，還是請先跟我回家把事情說清楚。」
利雅與五行聽過她的說話也呼了一口氣，跟著她離開。
這個時候剛巡視回來的凡迪斯準備交更的工作。
「凡迪斯，你的女神剛剛離開了關卡，但是沒有取回她的東西，要給你一個機會去到她的家嗎？」
關卡的同袍也似乎看穿了凡迪斯的心意，但他卻矢口否認：「什麼呢！我是很忙的……不過……作為保護市民的士兵，做這一點點小事也是應份的！」
口中一直說感到無奈，但他雙手已經拿起了娜塔莉的袋子。
這時，身邊一位較高級的士兵長走近：「你現在就出發嗎？那交接的工作呢？」
一眾士兵大笑揶揄著，凡迪斯只好放下袋子，回去交接。
2完 (待續)

3
卡塔利一直盯著荷米，注意著他手中變化莫測的長鞭。
「真是麻煩的武器……雖然不見得他可以傷我分毫……哼！」
卡塔利雖然對防衛很有自信，但想到可能會有意料之外的攻擊，還是小心留意著長鞭的變化。
果然！荷米右手的長鞭漸漸褪色，最後還消失在他的手中！
「發生了什麼事？」卡塔利還在吃驚，荷米突然閃前用左勾拳攻擊。這種軟弱無力的拳頭，還傷不到他結實的肌肉，於是卡塔利連「神之光」也沒有用上，準備反擊……
啪！
卡塔利的面部突然被擊中，但荷米的左勾拳還沒有打出，而且痛楚是來自另一邊。
「是右手嗎？不可能，他的右手不在視線範圍，那是什麼？」
卡塔利被剛才的怪招分了心，而荷米的左勾拳已正面打來，毫無防備之下，臉頰被打腫了，只好跳後再拉開距離。
荷米再度衝前作勢揮出左勾拳，沒有給卡塔利機會喘息。這次卡塔利集中力量在上半身，防禦著前方，眼中盯著荷米的每一個動作，還有他一直收在背後的右手……難道……
啪！
這次是右膝，突擊令卡塔利失平衡，同時又中了荷米的左勾拳。幸好他用「神之光」擋下，隨即再反擊……
「啊！」
這時卡塔利感受到右腿被東西纏住令他無法反擊，但卻什麼也看不見！
「一定是那條古怪的長鞭！」
卡塔利盛怒，心中想也不想，強行用力拉起自己的右腳，結果……
轟……
後方的一棵大樹突然倒了下來！
荷米吃了一驚：「不是吧……我已經將變成保護色的長鞭纏在你的腳上，你竟然連大樹也拉倒了嗎？可怕的蠻力……」
卡塔利知道後馬上用「神之光」掙脫開皮鞭，直接衝向荷米。
「什麼？」
卡塔利快要走到荷米面前時，又被看不見的東西絆倒了。
「已經掙取到足夠的時間了！」
卡塔利看見荷米手中操控著的長鞭回復原色，兩端正往前後伸展，一邊是絆倒自己的陷阱，另一邊卻不知何時在空中編織出一個大網。
「你什麼時候……」
卡塔利被網包起，就算他有「神之光」可抗開空間，也無法掙開包著整個身體的網。
「怎麼呢？認輸了嗎？」
卡塔利被荷米吊在樹上，腳不著地，無法借力。
「可惡！」
「從剛才用長鞭纏著你時，你沒有強行弄斷，只是用「神之光」形成空間讓自己跳出來。我就知道，你無法破壞我的長鞭，於是我便想到將你完全包起來。」
卡塔利掙扎著拉扯富彈性的長鞭，卻無法拉出一個缺口讓整個身體穿過，只好繼續口舌之爭：「什麼『神之光』！我不知道你在說什麼！那是我自己的力量！」
卡塔利怒吼過後，才聽到遠處傳來一把温柔而弱小的女聲。
「哥哥！」
「娜塔莉！快逃啊！」卡塔利叫道。
荷米頓時感到在這個美少女眼前變成了一個不折不扣的壞人。
「請你放開我的哥哥。」堅定的說話雖然軟弱無力，但卻十分認真。
「等一下，首先要說清楚一點，我不是壞人！只是這個大個子一定要捉拿我，我才會還擊！」
荷米急忙解釋，希望她不要誤會自己，隨即又將長鞭回復了原狀。
娜塔莉見卡塔利沒大礙，也放心起來。
(待續)

回到小屋外的空地，卡塔利還是對荷米不滿，刻意避開眼神接觸，專心聽著利雅的說明，大概也理解到眾人的目的。
「很抱歉，我們兄妹身上的沒有你想找的『神之光結晶』。」
卡塔利說。利雅與荷米吃了一驚，齊問：
「但你所用的確實是『神之光』的力量？」
「那是天使給我們的力量，在我們垂死之時，天使不但救了我，還用聖水治療好妹妹的身體，而我服用後，慢慢也感覺到剛才的力量。天使還指導我們如何使用、練習，說將來有機會時可以回饋神界。」
卡塔利說著，忽然想起那件事：
「對了，早幾晚，天使也來過一次……對嗎？妹。」
「沒錯……」

「誰？」
門外沒有回應，當娜塔莉打開正門，發現是當年救了自己的天使大人，她低頭下跪。
「天使大人，很久沒見了！」
「對……很久沒見……你現在的身體如何？」
「自那天你用聖水將我從先天的頑疾救治後，身體一天比一天好，而且我還按你的指示，每天在練習那種力量。」
天使聽到後安慰地笑起來。這時，娜塔莉發現屋旁有位男人坐在地上，倚在家的外牆，似乎相當疲倦，受了重傷。
「娜塔莉，這次要麻煩你了，可否給這個人一點食物或是乾糧？我們還要趕路。」
「當然沒有問題！請你等一下。」
娜塔莉帶著疑問走到屋內，隨便找來一些麵包，還拿了一個水袋，帶給天使大人。
當娜塔莉走回門前時，門外傳來「咔」一聲，她驚見天使側身站在門外，而那位男性亮出了一柄刀，插在門前的石階。
「你這樣子還想殺我嗎？」
天使平心靜氣地對那男人說。
「不是，只是身體太累，要找東西來支撐自己……對不起，弄破了你朋友家的石階……」
那男人喘著氣說道，十分辛苦的樣子。娜塔莉見狀，冷靜下來，小心翼翼地用麻布袋準備好食物，連同水袋準備一同交給天使大人，再說：
「沒要緊嗎……天使大人，既然他這麼辛苦，不如先讓他休息一下吧。」
當娜塔莉走近天使時，眼中看見那男人的刀鋒是向著自己，而且反手握刀，似乎真的不是想傷害天使。
「不用了，娜塔莉，你果真是很有愛的女生。」
天使親切地笑起來。
「怎可能，我還是覺得自己一點也不懂關心別人，在學習中。」
娜塔莉說話有點冷淡，令她在意的，是天使的前額多了一個印記，這是她從來沒有見過的。
「那我走了，請好好照顧身體。還有謹記一件事，最近的惡魔似乎活躍了點，你跟哥哥也要多加注意，也許會有一天你們會遇上，到時便試試自己的身手，為人類而出一分力量吧！」天使語重心長地說後便離開。
(待續)

卡塔利回想起來，只是因為天使有這樣的吩咐，他才懷疑荷米的奇怪能力：
「我們根本不知道什麼才是惡魔，也不知道如何防範。既然天使也叫我們試試身手，便得要好好準備，隨時來殺它們一個痛快！」
「結果就不分敵我……」
卡塔利不悅地盯著荷米，但娜塔莉再說：
「我們只是相信你們是神的使者，但有點令我很在意……也請你們老實回答我。聽你們的形容，要救的那個人，應該就是天使大人身邊的人類。可是……怎麼看他們都不是一伙……到底你們是天使大人的同伴……還是和那個受重傷的人類才是同伴？」
利雅聽後不禁歎了一口氣，不知怎麼說明這個略為複雜的情況。
「那人類是不是手持雙刀？他是我的同伴！」
荷米衝口而出。
「這樣說，我們就是敵人了吧！」
卡塔利迅速回道，帶來眾人的沉默。
利雅問道：
「那……請問那個天使的眼睛是否跟我一樣……都是藍色的？」
「不是藍色……但……」
娜塔莉聽到利雅的問題，想了一想便搖搖頭，語氣略帶遲疑：
「……應該是說他從前的雙眼是藍色，但早幾天見到他，卻變成紅色了。」
「他就我們神界要追捕的墮天使洛亞。」利雅掩飾不了自己的震驚。
「什麼？我們的救命恩人是墮天使？妹！你不是相信他們吧？」
「如果是四五年前的洛亞，應該還是一個天使。但不知為何，他在兩年前突然背叛了神界……」
娜塔莉沉住氣，回想起洛亞給自己前後的感覺，確實有點微小變化。話雖如此，如今也只是利雅的片面之詞，應該先要調查清楚：
「我暫時還相信你是神界的天使，但洛亞是我們的救命恩人，這點不管他是不是墮天使都不會改變。」
「等一下！」卡塔利突然站起來：
「怎可能？救了我們的是天使，怎可能是惡魔？」
雖然他十分不滿這消息，說出事實的利雅也並不好過。
「利雅不是說了嗎？他救你們的時候還是一個神界天使，只是兩年前變了罷了……」
荷米雖然知道卡塔利固執起來就聽不進耳，但還是想為利雅解釋一下。
果然，卡塔利馬上胡亂反駁：
「但……這個利雅的一句話又代表了什麼？裝了一隻小羽翼在耳邊就算是天使嗎？我才不相信！」
「那『神之光』呢？娜塔莉曾經看過她的能力啊！」
「這也不能代表什麼！何況我們也能使用『神之光』啊，也不代表我們就是天使！」
卡塔利還是不願接受，他對荷米有著一樣討厭的感覺。
荷米不禁咬牙切齒，對著這蠻不講理的人實在無計可施。
「我十分高興……」
利雅突然說著，二人聽到後也感愕然，安靜下來聽她的說話：「卡塔利對神的堅信是我無法想像，我很安慰人界有著這樣的人，我相信神一定會為卡塔利安排最適合他的道路。」
卡塔利雖然不太接受自己的恩人被批判，但內心也暗喜著，就像得到了神的支持，令他感到很有力量。
娜塔莉心知哥哥的個性，為了找出真相，她只好代表哥哥作個建議：
「神界的『神之光』，是我們重獲新生的力量，亦是由天使送給我們兄妹二人最好的禮物，我們都是被祂拯救，所以要我們用力量為神服務的話，我們是義無反顧……可是現在我們卻沒有真正的智慧來分清實偽……」
娜塔莉停頓了一下，望著卡塔利再說：
「……我們可以先跟隨大家行動，只要見到天使，我想便會知道答案。」
卡塔利聽到後，倒是沒有意見。在他心中，剛才一直只是被荷米打敗的事耿耿於懷，心有不甘地鬧情緒，與對錯無關。
娜塔莉見哥哥沒意見，便對利雅等人再說：
「但我必須言明，你們口中的墮天使，是我們兄妹二人的重大恩人，如果他真的是你們的敵人，也許我們將來也會兵戎相見……」
荷米吞了一吞水口，利雅則微笑點頭：
「謝謝你，我相信你終會明白一切。」
娜塔莉聽後沒有反應，只是對利雅的樂觀有點好奇，她真的是這樣想嗎？
(待續)

突然，從屋的附近又一次傳來次次殺氣。
「是『魔之約』！」
利雅轉身起來拔劍。
「原來這就是『魔之約』的感覺。」
娜塔莉也握著木棒。
「又來了嗎？不過……」
荷米看著四周，感覺有點不對勁。
「不是吧……他們……」
五行被圍堵的敵人嚇了一跳，不是因為數量，而是──
「他們都是國家軍的士兵。」
卡塔利看著六名士兵，都是當初由他喚來抓荷米的，但現在的他們雙眼皆染滿赤紅。
「利雅……你不會一劍將他們殺死吧？」
「他們是人類，我無法下手！」
「要不把他們淨化？」
荷米提議。
「淨化後他們也是士兵，最終大家也會被通緝，而且一般人也不會相信有惡魔存在，只會認定我們襲擊軍方士兵，這事又不是三言兩語能解釋的。」
娜塔莉思路較清晰，一下切入了重點。
「還是解決面前的事再算吧……」
荷米想到了對策：「利雅，有法術能令對方分心嗎？對方是訓練有素的團隊，要分散他們才有勝算。」
「沒問題，閉上眼睛！」
利雅大喝一聲，將「神之光」集中掌心形成光體，將它放到空中，閃出強烈光線，令士兵同時暫無法看到情況，眾人也同時散開。
「雖然不能殺人……不過……」
卡塔利說後重重一拳打在其中一位士兵身上，以重拳教訓他們是最低的暴力：
「如此脆弱的心靈，竟被惡魔控制，太不像樣了！」
「哥哥，不要以為每個人也跟你一樣。」
娜塔莉在吐槽的同時，被一名士兵追上前。
士兵見她弱不禁風，本想可以輕鬆殺死她。怎料她突然掉出水壺，壺中的水灑在士兵的上方，從四方八面化成刺針，士兵閃身不及，四肢瞬即被射中，痛得無法走路。娜塔莉再用剩餘的水份凝聚成一個大水球，套住士兵的頭，讓對方缺氧昏倒。
「妹！沒事吧？」
「沒事，只要他們還是人類，弱點太多，令他們失去意識就可以。」
同時，利雅揮動未亮出劍鋒的佩劍，在以一敵三下用巧妙的劍術敵人擊倒，順道解了五行的圍。
「真是，那有必要分散他們的實力嗎？」
卡塔利抱怨荷米的決定。
「因為他不了解大家的實力，所以分開他們是最安全的計策……看來他能成為一個好領袖。」
娜塔莉說後，數著被擊倒的士兵。
還欠一人。
「他們的士兵長跟荷米不見了！」
3完 (待續)

4
六個被「魔之約」控制住的國家軍士兵包圍他們五人，明顯不是來抓通緝犯，是惡魔的爪牙已經伸入國家軍之內了嗎？派出惡魔來對付利雅等人又有何用意？
從一開始，士兵長已經追著荷米，一直繞到屋後面：「人類！在我手上是不可能逃走的！我是偉大的六魔女大人之中最強的部下！神界的走狗，今天便要你死在這裏！」
士兵長開始怒吼，散發出不少於洛亞的壓迫感，令荷米渾身不自在。
單憑自己的實力，真的可以應付嗎？
士兵長衝前突刺，荷米及時閃開，對方收劍再刺向荷米，接二連三的刺劍，不斷將荷米逼近屋子，荷米只好破窗而入，想跟士兵長保持有利自己的中距離。
無奈進入屋後，空間窄小，士兵長的動作更加敏捷靈活，快速的突刺劍技令荷米的皮鞭無法招架。糾纏之下，更不時被他的快劍刺傷，反觀荷米的武器就算硬化成短棒也傷不到士兵長分毫。
論技術、力量或經驗，三方面也是對方優勝，荷米一時之間陷入苦戰，搶攻無效，他只可以隨手拿起傢俱來防禦，身上隨即更添傷痕。
他心中一直存疑：「算什麼『神之光』，這就已經到了極限嗎？有誰可以救救我？難道真的要死在這裏？」
「單看武器就知道你不擅近戰……好了，是時候了結你！」士兵長滿有自信。
「要死了！要死了！要死了！要死了……」
士兵長突然刺上，荷米用力揮出硬鞭擋下，硬鞭卻突然變得軟弱無力，只能微微改變了突刺的方向，劍刃插進荷米的胸口。
「為什麼……為什麼會這樣？」荷米痛得大叫起來。
屋外的利雅等人聽到聲音，馬上衝進屋內，士兵長見大勢已去，馬上從後門逃走。
荷米總算拾回性命。
「可惡……為什麼『神之光』會忽然無法使用？是那個六魔女的能力嗎？」盡管利雅已經開始為他治療，荷米還是一直叫苦。
「是『六魔女』的手下？」利雅有點在意。
「利雅……什麼是『六魔女』？」
「六魔女的實力等同神界的中級天使，我是準下級天使，也就是說六魔女是比我高兩個檔次的能力者。而洛亞在逃出神界之前，聽說也是一位中級天使，是神界三位上級天使之一的助手。」
「首領……不用放在心上，對方可是怪物，你只是人類嘛，大家說不是嗎？」五行聽到對手是比利雅更強的高手，忙安慰荷米。
眾人卻相顧沉默。
荷米心知，這不是能力不足的問題。
不知道為什麼，『神之光』突然沒有反應了……
(待續)

lm

凡迪斯交更後為娜塔莉帶食物回來，見狀後將士兵們弄醒，他們似乎失去了剛才的記憶。凡迪斯當然願意相信女神的說話，沒加追究。
當然，荷米一早躲了起來，沒有在凡迪斯面前現身，才能蒙混過去。

經此一役，荷米大受打擊，而且未有無雙及洛亞的消息，只好按兵不動。
「荷米，還在想著被打敗的事嗎？」利雅見他悶悶不樂，忍不住問他。
「我不明白，為什麼那時『神之光』沒有發揮作用？是力量用完了嗎？你們也有試過這樣嗎？」
利雅搖搖頭，旁邊的娜塔莉提出疑問：「我沒試過，是不是因為我們三人的『神之光』來源不一樣呢？利雅是天使，生而有之，我是透過飲用『聖水』得到，而你則是體外啟動，可能因此而比較難控制？」
「那……如果我將結晶吞下，是不是可以跟大家一樣？」
「就算你吞下也未必能消化再吸收。」
「這……我當然知道……只是隨口說說……」
利雅見二人苦思不通，突然拿起配劍說：「我們去一趟森林，關於『神之光』的事難以言傳，只好用行動來找出答案！」
這句說話令荷米更摸不著頭腦，娜塔莉卻有點理解，因為自己的哥哥同樣是不擅思考的人：「那就是說，要做一做運動，讓自己出一身汗，清醒一點。這樣……去找哥哥吧。」
三人一同走出小屋，去到一個平坦的空地。
荷米還是滿腦問號，正欲再問，卻發現娜塔莉手持木棒站在自己的面前，滿臉戰意。
「幹什麼？」荷米愕然。
「既然思考不來，那就親身體驗，我的棒術也是由你們口中的墮天使所教，如果連我也對付不來，就沒可能救回你的朋友。」
雖然同樣是「神之光」，但娜塔莉的冷酷實在令荷米有點心寒，同時有點氣忿：「既然你都這麼說了……娜塔莉，你一會兒不要哭著求饒。」
荷米拿起了皮鞭準備作戰，但卻擔心「神之光」無法順利啟動，只把它當作普通皮鞭使用。
娜塔莉步步進逼，拉近彼此的距離，荷米隨手揮鞭，以為可以打中娜塔莉的手臂時，發覺它被一道水牆彈開了，有如擊中湖面上的水，打出一個豎立著的漣漪。
「『神之光』？」
「沒錯！這只是打個招呼，我還有更多變化的招式可以使用。」
「要是你再不發動『神之光』，便等著被我打敗吧！」
面對娜塔莉巧妙的棒術，荷米漸漸被迫退，開始害怕起來。
「這樣你便怕了嗎？為什麼不用『神之光』？」
荷米從口袋中取出「神之光結晶」，心中卻一再懷疑它的能力。
突然，娜塔莉用棒直戳，嚇得荷米閃身迴避，娜塔莉轉向橫掃，擊中了荷米的右臂，痛得他叫了起來。
「不用這麼認真，會死人的！」
「沒有關係，利雅會治好你的。」
「可惡……你別欺人太甚！」
娜塔莉再度攻擊，一次比一次狠辣。荷米嘗試反擊，但每次抽擊都被水牆隔開。
她開始無視長鞭的攻擊，直接上前打近身戰。
荷米一怒之下，皮鞭突然變硬，一擊打破了水牆，讓娜塔莉嚇得即時彎身閃開。
「得手了！『神之光』恢復了嗎？」
荷米乘勝追擊，再戳向娜塔莉！突然，一直旁觀的利雅佩劍橫掃，荷米急急用硬化鞭擋著。從利雅銳利的眼神中，殺意與劍勢一直逼退荷米，還有娜塔莉的水柱助攻，令荷米再無退路……
「沒用的，她們都是怪物，根本無法打敗她們！我只是普通的人類……只是個盜賊，這時應該要逃走！」
「以最快之速來逃命，這是父親教授的最重要技巧！」
利雅揮劍劈下，荷米身上的「神之光」突然散去，利雅只好急急收劍，將劍插在地上，一直看著縮作一團的荷米。
「其實不是你能力不足，只是你害怕了……你不相信自己……不相信『神之光』……」
荷米氣勢盡失，手中的皮鞭也脫手了，一直掩著自己雙眼，不敢正視天空。
「我也說過，你要相信神給你的一切，堅持對『神之光』的信念，這是發揮出力量的重點。你別看我施展技能如此容易，如果我不相信神的力量，它們就無法運作。」
娜塔莉也鼓勵荷米：「你要變得更強，首先便要解決因為害怕而令自己失去理性的情況，這是你最大的致命傷，也是你的『神之光』最大的弱點。其次，要認清自己的特長，既然你的皮鞭能改變形態，就更要認識不同的攻擊模式，靠靈活的腦筋來作戰。」
聽到二人的提議，荷米似乎找到一些方向，可是仍然感到迷惘：「……要改變根深蒂固的『逃避』嗎？我怎可能做得到？那是父親留給我最重要的格言。」
娜塔莉與利雅沒有再說什麼，只是靜靜陪伴著他。
良久，荷米突然用力一拳打在地上：「……我會試試的！」
4完 第二章：堅壁流水(全完)
待續第三章：夜貓請柬

第三章：夜貓請柬
1
某日，五行獨個兒蹲在小屋的門前，對石階上的裂縫感到疑惑。荷米、利雅與娜塔莉等人回來，見她十分著迷，於是聽她的見解。
「一寸完整的刀痕。從側旁看，深度足以穿過整級石階，而且是上闊下窄，表面看來是由上至下、刀鋒向外的方式插進。」
娜塔莉聽後回說：
「沒錯，是那個受傷的男人弄出來，他還很有禮貌地向我賠罪。」
五行與荷米聽後大感愕然，五行說：
「就是這個問題了！」
「無雙竟然會賠罪？」
「這有什麼問題？」
「哈，這個兄弟我太了解了。認識他多年從來沒有跟我說過一次對不起！做錯事也只會沈默不語，不過跟他兄弟深交，才沒有跟他計較。」
娜塔莉想了一下，卻被五行搶先說出口：
「是暗示！是無雙刻意做成留給我們的線索，這痕跡……大概是有指向某處的意思。」
荷米沿著五行的說法推測，刀鋒是指向小屋外牆的旁邊，於是跟大家說明一下，從這個方向去找，屋外屋內，或是這方向指著的樹木也需要調查一下。果然，在外牆上發現接近地面的一處，被野草蓋著的位置上刻有圖案，是一個被利器刻成的小圓形，中間有一點乾涸了的血點。
「是中心……羅斯中心市！那處是偷走『幻之晶石』的地方！」
「不是吧……又要去那個地方？」
荷米抱怨起來，利雅無知問道：
「我記得那是個富甲一方的城市，有什麼問題？」
荷米與五行同時露出無奈的表情，荷米說：
「富甲一方，意思就是盜賊的理想下手地方，同時間也是最嚴密保安的地方，除了國家軍之外，還有收錢工作的獎金獵人公會，特別是國內外也知名的最強傭兵團──『看門犬』。」
娜塔莉聽後，再為利雅說明：
「得到軍方認同，令他們在工作上有不錯的評價，而主要受僱於來往的中心市大大小小不同的商家富豪，為了避免引起不必要的危險，他們也願意花更多的錢來顧用一批值得信任的傭兵來當護衛，確保自己的商品及人身安全。因此，傭兵成為了中心市的一個熱門職業，所以……或多或少荷米會有不少冤家。」
荷米不禁大吵起來：
「何止冤家！仇家行家折家什麼家也在那裡！現在也別管得那麼多，要救無雙就要闖一闖了。」
「這樣一說，你會很難打聽情報，而且中心城很大，我們需要分頭行事。」
經娜塔莉一說，荷米想起了當初行動時，準備了一張中心市的地圖，如今可能用得上，於是跟大家回到屋內，研究一下如何安排調查。
(待續)

凡迪斯交更後為娜塔莉帶食物回來，見狀後將士兵們弄醒，他們似乎失去了剛才的記憶。凡迪斯當然願意相信女神的說話，沒加追究。
當然，荷米一早躲了起來，沒有在凡迪斯面前現身，才能蒙混過去。

經此一役，荷米大受打擊，而且未有無雙及洛亞的消息，只好按兵不動。
「荷米，還在想著被打敗的事嗎？」利雅見他悶悶不樂，忍不住問他。
「我不明白，為什麼那時『神之光』沒有發揮作用？是力量用完了嗎？你們也有試過這樣嗎？」
利雅搖搖頭，旁邊的娜塔莉提出疑問：「我沒試過，是不是因為我們三人的『神之光』來源不一樣呢？利雅是天使，生而有之，我是透過飲用『聖水』得到，而你則是體外啟動，可能因此而比較難控制？」
「那……如果我將結晶吞下，是不是可以跟大家一樣？」
「就算你吞下也未必能消化再吸收。」
「這……我當然知道……只是隨口說說……」
利雅見二人苦思不通，突然拿起配劍說：「我們去一趟森林，關於『神之光』的事難以言傳，只好用行動來找出答案！」
這句說話令荷米更摸不著頭腦，娜塔莉卻有點理解，因為自己的哥哥同樣是不擅思考的人：「那就是說，要做一做運動，讓自己出一身汗，清醒一點。這樣……去找哥哥吧。」
三人一同走出小屋，去到一個平坦的空地。
荷米還是滿腦問號，正欲再問，卻發現娜塔莉手持木棒站在自己的面前，滿臉戰意。
「幹什麼？」荷米愕然。
「既然思考不來，那就親身體驗，我的棒術也是由你們口中的墮天使所教，如果連我也對付不來，就沒可能救回你的朋友。」
雖然同樣是「神之光」，但娜塔莉的冷酷實在令荷米有點心寒，同時有點氣忿：「既然你都這麼說了……娜塔莉，你一會兒不要哭著求饒。」
荷米拿起了皮鞭準備作戰，但卻擔心「神之光」無法順利啟動，只把它當作普通皮鞭使用。
娜塔莉步步進逼，拉近彼此的距離，荷米隨手揮鞭，以為可以打中娜塔莉的手臂時，發覺它被一道水牆彈開了，有如擊中湖面上的水，打出一個豎立著的漣漪。
「『神之光』？」
「沒錯！這只是打個招呼，我還有更多變化的招式可以使用。要是你再不發動『神之光』，便等著被我打敗吧！」
(待續)

面對娜塔莉巧妙的棒術，荷米漸漸被迫退，開始害怕起來。
「這樣你便怕了嗎？為什麼不用『神之光』？」
荷米從口袋中取出「神之光結晶」，心中卻一再懷疑它的能力。
突然，娜塔莉用棒直戳，嚇得荷米閃身迴避，娜塔莉轉向橫掃，擊中了荷米的右臂，痛得他叫了起來。
「不用這麼認真，會死人的！」
「沒有關係，利雅會治好你的。」
「可惡……你別欺人太甚！」
娜塔莉再度攻擊，一次比一次狠辣。荷米嘗試反擊，但每次抽擊都被水牆隔開。
她開始無視長鞭的攻擊，直接上前打近身戰。
荷米一怒之下，皮鞭突然變硬，一擊打破了水牆，讓娜塔莉嚇得即時彎身閃開。
「得手了！『神之光』恢復了嗎？」
荷米乘勝追擊，再戳向娜塔莉！突然，一直旁觀的利雅佩劍橫掃，荷米急急用硬化鞭擋著。從利雅銳利的眼神中，殺意與劍勢一直逼退荷米，還有娜塔莉的水柱助攻，令荷米再無退路……
「沒用的，她們都是怪物，根本無法打敗她們！我只是普通的人類……只是個盜賊，這時應該要逃走！」
「以最快之速來逃命，這是父親教授的最重要技巧！」
利雅揮劍劈下，荷米身上的「神之光」突然散去，利雅只好急急收劍，將劍插在地上，一直看著縮作一團的荷米。
「其實不是你能力不足，只是你害怕了……你不相信自己……不相信『神之光』……」
荷米氣勢盡失，手中的皮鞭也脫手了，一直掩著自己雙眼，不敢正視天空。
「我也說過，你要相信神給你的一切，堅持對『神之光』的信念，這是發揮出力量的重點。你別看我施展技能如此容易，如果我不相信神的力量，它們就無法運作。」
娜塔莉也鼓勵荷米：「你要變得更強，首先便要解決因為害怕而令自己失去理性的情況，這是你最大的致命傷，也是你的『神之光』最大的弱點。其次，要認清自己的特長，既然你的皮鞭能改變形態，就更要認識不同的攻擊模式，靠靈活的腦筋來作戰。」
聽到二人的提議，荷米似乎找到一些方向，可是仍然感到迷惘：「……要改變根深蒂固的『逃避』嗎？我怎可能做得到？那是父親留給我最重要的格言。」
娜塔莉與利雅沒有再說什麼，只是靜靜陪伴著他。
良久，荷米突然用力一拳打在地上：「……我會試試的！」
4 第二章：堅壁流水 (全完) (待續)

完成第二章發佈。
必須要跟大家再次說聲抱歉！
首先因為這段時間太多事要處理，無法好好日更。
另一點是《叛神軍團》因為已經有出版實體作，在香港各大書店也可以見到。當我完成未來的 第三章：夜貓請柬 發佈後，就必須要停止。
請各位見諒。

不過，如果大家唔介意用自己方式去睇埋 第四章：殊途同歸，我都唔介意跳咗呢部份，直接開始 第五章。

整個《叛神軍團》的出版，起初我預期會做三部。所以如果大家有興趣繼續去追，過咗第四章之後。五至八章會係一個新嘅開始，然後就係比較緊接住上文嘅第三部，即係九至十二章。

完晒呢部份，第四至六部又會係另一個新嘅故事發展。
咁老實講，初稿我已經寫到第六部完，而之後又會係另一個新故事。
但因為我唔係太滿意中間個情節發展，而且由因為第一部嘅設定有好多唔同咗，簡接影響到之後嘅故事，所以想用多啲時間去修改。
然後先再繼續寫第七部... ...
如無意外，整個故事會係十部之內完成。
不過... ...呢個係最理想嘅說法即。
因為同時間我自己都做緊其他出版，
呢個故事已經慢慢由主力變到得閒先寫，
唔係因為無心去再寫，係自己身邊嘅環境改變太大，
有意無意間都影響到我自己嘅生活，
已經無心力再去寫咁多故事。
想知更多原因就去睇《DSE幻想校園》(二)，
我寫咗少少原因係裡面，好多野唔方便公開去講。
明就明，唔明就無謂去明。
最唔鍾意勉強人做野... ...

好。講住咁多！下次繼續更新。

（區議做野，五大訴求不口號，要方案）幻想政府會幫你制定５大訴求方案嗎？—撤銷被捕示威者控罪

加油。

第三章：夜貓請柬
1
娜塔莉的小屋外，五行正蹲在門前盯著石階上的刀痕，見荷米等人回來，便向娜塔莉查問：
「你可以再說一遍當時的情形嗎？」
「……是那個受傷的男人弄出來的，他還很有禮貌地向我賠罪。」
「無雙竟然會賠罪？」五行和荷米齊呼。
「這有什麼問題？」
「哈，這個兄弟我太了解了，賠罪這回事他是不幹的。」
五行搶著道：
「是暗示！這個刀痕是無雙刻意留給我們的線索，這痕跡……大概是有指向某處的意思。」
荷米沿著刀痕的方向去找，果然在外牆上接近地面、被野草蓋著的位置上發現刻有圖案，是的小圓形，中間有一點乾涸了的血。
「中心……羅斯中心市！偷走『幻之晶石』的地方！」
「不是吧……又要去那兒？」
荷米抱怨起來，利雅問道：
「我記得那是個富甲一方的城市，有什麼問題？」
荷米與五行同時露出無奈的表情，荷米解釋：「富甲一方之地往往龍蛇混雜。除了國家軍之外，獎金獵人成為炙手可熱的職業，在當地被軍方和商家大量僱用，當中的最強傭兵團就是──『看門犬』。」
娜塔莉聽後挪揄道：
「也就是說，你在那邊有不少仇家吧？」
「何止仇家！冤家行家拆家什麼家也在那裏！不過，為了無雙，即使是龍潭虎穴也要闖一闖！」
「這樣一說，你會很難打聽情報，而且中心城很大，我們需要分頭行事。」
經娜塔莉一說，荷米想起了當初行動時，準備了一張中心市的地圖，於是跟大家回到屋內，研究一下如何安排調查。
羅斯中心市以監視塔為中心，劃分出八個方位的區域，越是接近中心，房屋起得越高，令中心市有如一個大帳號的外型。為了避開人煙稠密的地段，商家們會選擇居住在南區的住宅地段。特別是全國首富，除了佔用六個大型單位外，還買下附近空置的房屋來隔絕騷擾。故此，亦成為了荷米當時的目標。
娜塔莉了解情況後開始分派任務：「我們分組行動：我跟哥哥調查南門，確保他們沒有經南門離開，這樣就可以確定他們沒有從水路離開本國；利雅及五行分別到不同地區調查；荷米還是不要亂來，避免讓人發現。」
分配已畢，眾人一同出發。途中，荷米每晚也抽時間與其他人分別交手，慢慢從練習中掌握「神之光」與其他不同能力。

不久，眾人終於來到這個掌握國家命脈的中心市。
(待續)

「我說……荷米……你真的要這樣跟著我嗎？」
利雅木無表情地說。
在她身邊的是個比自己高出兩個頭的人，穿著強烈對比顏色的誇張服飾，還化了一個不合格的小丑妝，單單看著比臉還要大的血紅色嘴巴已經令人笑得合不攏嘴，還未說那紅紅綠綠如殘花枯草的髮飾。
「感覺你很厲害。除了戰鬥，似乎什麼也難不到你。」
利雅還能保持鎮定，其他人已經笑到說不出話來。
荷米聽後有點不悅，什麼「除了戰鬥」？可是荷米沒有吐槽，反而認真地說：
「自從父親失蹤開始，我便和其他夥伴展開屬於自己的旅程，明明我是首領，卻好像常常要被大家保護和操心……」
「原來是這樣……不過……有一件事令我有點好奇。」
「什麼事？」
「從你父親教授你們的陣法和戰鬥方式，我看得出來是為了保護身邊的戰友而設計的，這跟『逃走』這一格言，似乎有點矛盾……」
荷米沉思了一會，正當想回答自己不知道時，全國首富的住所捲入眼簾，讓他頓時明白了。
「逃走也是一門學問，如果當初我能逃走得完美一點，現在就可以光明正大地回來了……」
利雅面前是樓高兩層的大宅，被又高又厚的圍牆環繞著。全國首富──畢斯卡，在「幻之晶石」被盜前，一直斥資支援國家軍事開支，以此交換對自己生意的保護。自從被荷米光顧後，憤而自招守衛隊。
「這裏就是擁有『神之光結晶』的人所住的地方？你說他會不會還藏著其他結晶？」
「應該沒有吧，要不然他一定會請更多傭兵來把守，因為他已經不相信國家軍。」
利雅邊走邊嘗試找尋大宅的正門，回頭卻發現荷米沒有跟著。
「怎麼了？」
荷米用食指不斷磨擦著鼻尖，顯得有所顧忌：
「我們當盜賊的，從來不走正門。正所謂『黑暗的人會走黑暗的路』，你是光明正大的天使，可能不太明白。」
利雅遲疑了一會，最終還是決定坦白：
「其實……我並不是在神界成長的純天使！我也是個在孤兒院長大的女生，後來因為某些事才成能天使的……只是從小一直受到哥哥的保護，加上在神界過了兩年『沒有黑暗』的生活，現在才有點遲鈍！」
也許是為了證明自己曾經是個淘氣的小女孩，利雅說起話來也鬼聲鬼氣，令荷米竊笑：
「我終於看到你第二個表情，不錯。」
利雅既感動於荷米的不加追問，又有點愕然，不知如何反應，只好岔開話題：
「現在時間尚早，容易敗露形跡，還是去正門那邊看看吧！」
(待續)

二人沿著圍牆走，發現宅外竟擠滿了排隊的人潮，而且全都帶著武器。
「你看，他真的在招兵買馬……」
荷米看著四周的人潮，見他們大多都身形強壯，手持的兵器都比較巨型或造型兇悍，單憑外表來看都是強者，但荷米一看便知道這些人大多都只是虛有其表的紙老虎，只是二三流的傭兵貨色。
一位管家模樣的人走出來，荷米打個眼色，與利雅一同湊了上去。
「來應徵的各位戰士，面試馬上開始，請跟我來……」
一眾擠在門前的人如沙漏般湧入，有個男子突然接近利雅說：
「小姐，你也是來應徵護衛的嗎？」
利雅轉身一看，是一位穿上殘舊銀鎧甲的紅髮男士，豎立的髮型令他感覺十分自信，臉帶笑容，背著銀槍，狀甚興奮。
「很靜……他什麼時候來的？」
荷米大驚。
「是……啊！應徵護衛……」
利雅隨口應道。
「你的配劍很精巧，穿的又是輕鎧甲，看起來不像是傭兵呢。而且……傭兵團中好像沒有這麼美的女生！」
那男人嘴裏輕浮，銳利的眼神卻不時落在利雅身邊的荷米身上。
「等一下，我們不認識你，你想幹什麼？」荷米不由得回道。
那男的眨了眨眼，瞬間消去了那種銳利的目光，大方微笑著說：
「啊！還有一位小哥，你好，我叫希斯，是個傭兵，也是來應徵護衛的！」
利雅決定先糊弄過去：
「希斯，你好！我叫利雅，是位劍士。我也是剛剛來到，未知現在的情況……」
「是嗎？我也只是聽同行的朋友說，這位富豪自上次被人入屋偷竊後，想重新請一批護衛……」
利雅偷偷瞄了荷米一眼，見他已經緊緊戴好了帽子，才聽希斯繼續說：「聽說他出手闊綽，薪酬高之餘又喜歡打賞。今次他大量聘請護衛，機不可失！照我說，當護衛最怕就是隊友不足或是水準太低！你要知道，我們當傭兵的都這樣活過來……戰爭時……」
希斯一直連珠炮發，彷彿有不用換氣也可以不斷說話的異能。利雅本來很用心地聽著希斯的故事，但很快就開始放空……
「……很久也沒有聊得這麼痛快，來吧，我們一起去面試吧！放心，有我在你一定可以過關的……噢，你耳朵上的羽毛裝飾很有趣！」
利雅還沒有回過神來，已經被希斯拉進大宅去。
「對了……小哥，你不是來應徵的嗎？」
希斯對荷米嚷道。
荷米聽後本想一同跟上，利雅卻搶先一步說：
「不……他是陪我來的罷了！你先回家吧，我一個人可以的……」
荷米會意，雖然不放心，但也只好轉身離開。
1完 (待續)

2
傭兵團，是一班為利益而聯絡關係的人。任務是為了賺錢，合作是為了分享利益，為了自身安全及完成團隊任務，對拍檔的實力也十分重視。說到底，在戰場上交鋒，稍有差池最終受害的都是自己。
希斯十分明白這一點，所以有時會寧願保留實力，也不會認真去打沒把握的仗。也因此令他在一次任務中，令「看門犬」丟了面子，被團長克雷亞重重責備。
「你這小子到底發生什麼事？」
「沒什麼……只是跟國家軍練習對戰時被打敗了，反正又不涉人命。老頭子，別老是這麼認真好嗎？」
「我老你的頭子！我們是什麼人？是國家最強最有名的『看門犬』，是由我克雷亞辛辛苦苦有血有汗去打出來的『看門犬』，在我旗下的傭兵，竟然在一年一次的國家軍訓練祭中大敗給軍方？而且對方還只是個十八歲的女生，你要我們『看門犬』顏面何存？」
克雷亞團長每句說話也用盡力氣，轟得整個大本營也聽到他的咆哮，現在整團也知道希斯敗給了一個十八歲的女生。
「她真的很強……我帶去的手下也沒有人是她的對手，這我也沒辦法……」
「那你呢？你又有沒有認真交手？」
希斯想了一想，笑著回道：
「哈！老頭子，你應該知道對抗戰是團隊性的軍事戰爭練習，當時我整個兵團也被她討伐了，據點也全失，再打也沒意思吧！」
「我沒你個意思！還未打先輸？」
「……我不喜歡跟女人交手，嬴又好、輸又好，太沒趣了。」
克雷亞終於受不了，重重一腳將希斯踢出大門。
「你這混蛋！身為『看門犬』的下任首領竟如此不長進，這兩年你也不要再回來！我不想再見到你這混帳小子！」

希斯回望眼前的利雅，又是一個十八歲左右的女生，心中不是味兒。
二人被帶到後庭園，眼前擠滿了參加招募的勇士，當中有的像是身經百戰的戰士，但亦有些窮了大半生，想藉此改變命運的流氓。
剛才的管家走到庭園的一個台上，開始說明：
「大家好，我是這裏的管家羅烈，也是這次招募的負責人！」
此時，兩個僕人將一個箭靶放在羅烈身後，然後離開。
羅烈續說：
「參加者請輪流上台，我們會隨機射出三支箭，參加者必須要在不能移動箭靶的情況下保護它及自己才算過關……」
話剛說完，三支箭從參加者後方直飛向管家，速度之快令眾人也來不及驚訝，但希斯卻清楚看到三支箭是鐵鑄的尖銳箭頭，就算是一般皮革藤甲也可刺穿。
羅烈身上既沒有鎧甲，又沒有武器，赤手空拳如何接下三支不同方向的箭？
只見他紮起馬步，不慌不忙地用腳在前方掃出一個弧形，同時踢中了三支箭的箭身，將箭一分為二，散落在地上。事情在電光火石間發生，在場只有利雅、希斯及少數參加者能保持鎮定。
「就是這樣，兵器可以自由使用，準備好的人請上台挑戰。」
一時之間只聞細語聲，卻無人敢先上台。
(待續)